<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ThinkingDetails on Shaojie Tan</title>
    <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/</link>
    <description>Recent content in ThinkingDetails on Shaojie Tan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>个人和解、他人交流</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</guid>
      <description>与自己交流 我一直都希望我每一天的生活都是多姿多彩，称心如意，开心愉悦的。我曾经每日三省吾身：如果我突发状况去世了，我能不能问心无愧的说我已经尽全力把我的日子过得最精彩快乐，不留一丝遗憾。&#xA;所以当时我立下了以快乐为导向的行为准则也不奇怪了。虽然现在我给自己立下了很多“规矩”，但是并不意味着快乐不起来。&#xA;看不一样的风景，听不一样的故事，感受不一样的氛围 听/玩音乐，练书法 影视剧/多人休闲游戏 放松或者转换心境 户外旅行看不一样的风景(至少要有一天的空闲) fake face or true face 应该针对不同的人，展现不同程度的真实的自己。 虽然程度不同，每个人都有些不能说的秘密。说出来和人的一段关系就彻底破裂了。 越陌生的人，应该展现自己好的一面(虽然可能是fake的)，来吸引对方产生社交联系。 但是维持fake是需要耗费精力的。 工作交流：如何讲好故事 重要的前提是：明确的看法和观点。围绕观点找支撑，同时也要解释反例。 适用范围: 上至CEO演讲，如何组织论文，下到日常向上级汇报工作，平时和同学同事聊天。 要点: Situation: 事情是在什么情况下发生的；Task: 你的任务(难点)是什么；Action: 你的行动是什么；Result: 结果怎样。S+T：25% A：50% R：25% 研究话题的背景、重要性和意义（为什么关心和值不值得得关心） 故事的开始、初心和动机（前期调研后发现的当前情况的不足，面临的问题） 为了解决问题不断迭代循环提出的方法，实现方法，验证效果，修正方法的过程。 展示和对比当前效果，总结当前不足和提出后续路线计划（工作量，难点，时间）和工作实际意义展望。 讲述过程中穿插有意思的发现来增加趣味性。 科研画图，或者流程图的展示也是很重要的一点（需要单独开post研究一下）&#xA;关于加班 缘起： 五一五天假，我在期刊大改，师兄都回家了。一想到工作的时候这种情况可能更多，我应该怎么正确理解呢？ 理解： 娱乐吸引力属实不大，这时候出去旅游(在人堆里挤，不是理性的选择)。 工作需要时间，需要静心来雕琢。 不一样的工作氛围：加班的时间，往往人很少，限制少自由度高，这种反差的独特体验很吸引人。 与人交往 对于自己在意的人(父母，伴侣，朋友，同事)，尽力做到以下几点&#xA;换位思考，推己及人 能否做某事之前，先站在对方的角度思考对这件事的态度(对方痛点，期待，职责，无感，介意，厌恶)。这点需要多交往才能深入了解。 根据对方的在心中的重要程度，来雪中送炭、回应对方期待、履行相应职责 期待太过，压力太大。有所期待，总好过无人关心；自己也能对自己有所期待。 如果实在做不到：也应该尽可能尝试，表明自己的良好态度立场，让对方看到 注意：越熟悉的人，越应该在意对方的感受。因为伤害也越大。 如何培养&amp;quot;情商&amp;quot;： 首先大部分人的表达都会被经过包装，你需要理解“话中话” 学会包装自己想的含义，达到不伤害别人，却可以传达到含义的程度。根据情况考虑要不要说大白话。 平淡的生活需要创造惊喜、构建共同的美好回忆 how？ 需要学习研究（需要时间研究，但是最缺乏时间） 与人聊天 作为传统的聊天终结者，需要练习的聊天技巧：&#xA;多关心对方,询问对方的喜好、工作、生活等,表达您的兴趣。 前期尽量多调研对方的信息(至少人要认对，名字会读), 才能有针对性的提问。 话题的选择：工作细节、生活、个人喜好。流畅聊天的基础是双方对这个话题有同等的认知。假如聊到一方的专业领域，可能会导致一边倒的信息输出的情况。 分享您自己的经历和见解,然而不要完全占据对话。 在对话中添加合适的开放式问题,鼓励对方继续说下去。 留意对方的话语和非语言反应,看看是否可以追问更多细节。 准备些有趣的话题,比如时事、娱乐、爱好等可以随时插入对话。 遇到短暂的沉默也没关系,给对方一点时间思考。 如果实在尴尬,直接说“我好像话说完了,你还有什么想聊的吗?”开诚布公地交流。 与异性交流 心理学的吊桥效应。“吊桥效应是指当一个人提心吊胆地过吊桥的时候，会不由自主地心跳加快。如果这个时候，碰巧遇见另一个人，那么他会错把由这种情境引起的心跳加快理解为对方使自己心动，才产生的生理反应，故而对对方滋生出爱情的情愫。”职场处于一个特殊的环境，男男女女容易刺激产生荷尔蒙，产生心动的错觉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>归属与爱</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</guid>
      <description>家庭 这里想探讨的是父母关系。按理来说，作为中国传统子女不应该讨论父辈的事情。所以我也只是做理性的分析，读者请不要乱传。&#xA;我父亲是法官，母亲是初中数学高级教师。作为体制内人员是优秀的，勤劳敬业的。每年都拿奖也可以看出。&#xA;但是家庭却不是那么的和睦，总是吵架，我在家的每天都要小心翼翼的，才能勉强保持家里表面上的和谐。我也在思考矛盾的原因，既想从源头理解和解决这个问题，又希望自己不要重蹈覆辙&#xA;经过简单的了解后，列出以下几点：&#xA;男女双方都属于特别强势的：在职业上法官是被律师和原被告簇拥的职业，老师也是被家长和学生所需求的职业。职业上的优势地位自然延伸到了家庭关系的处理上，导致了强强对抗的局面。 奇怪的挣面子方式：在和兄妹和好友交谈的时候，会拉踩另一半来推卸责任或者挣面子。这是不合适的关系。恩爱的夫妻应该是时刻维护对方的样子。GPT4：在外人面前诋毁伴侣以挣面子的行为破坏了夫妻间的信任和尊重，这是需要避免的。建立一个积极的家庭形象应该基于相互尊重和支持，而不是牺牲另一半的尊严。 双方缺乏平等（各自高傲）和平心静气就事论事的能力： 高傲难以低头：当前事情讲不赢，就翻旧账或者上升到个人的攻击。 做不到知错能改，知错这一点就难以意识到。 问题化解方法低龄化：常见的特点就是否定麻痹法，认为不对的事情就口头否定甚至辱骂。GPT4: 使用负面的解决冲突方式，如否定、辱骂或忽视，不仅不能有效解决问题，还会加剧关系紧张。学习和应用成熟的冲突解决技巧，如积极倾听、共情和协商，对于建立健康的家庭关系至关重要。 缺乏基本的换位思考的能力: 最基础的维护衣食住行，自尊和必要的思想情感沟通 新旧思维/观念的碰撞： 文理科的思维方式：父亲原本是语文老师，后来转行变成的法官。而妈妈是理科思维，讲证据摆事实的。这方面爸爸确实吵不过，总是落于下风。 （父亲之疏忽）消费观的偏歧：爸爸是传统的中国男人，十分节约可以说是吝啬。虽然不知道钱要留着干什么，但是就是要留着。妈妈却是新时代女性的样子，保持经济和个性的独立，认为钱就是拿来用的，有需要有合适的机会就消费。 （父亲之疏忽）对美好生活的追求层次不同（勤劳程度不同）：爸爸属于比较安逸和摆烂的类型(不知道是不是年纪大了，感觉有点懒，经常什么也不想做)，但是妈妈却是想生活越过越好，各处都是完美和井井有条的高要求。 这点其实有待商榷，爸爸和我类似精力不旺盛的类型，可能是工作压力太大了。但是妈妈每天都精力旺盛。 （母亲之疏忽）表达欲的过高导致的不重要的话过多反而使得观点不鲜明：可能是因为是老师的原因，妈妈在论述观点是连珠炮。而且无法被打断。这种单方面的信息倾倒不利于平等交流的达成。 （母亲之疏忽）家庭和个体的边界认知模糊：妈妈认为家庭应该是能无所不说的，各种事情都拿到家庭里说。但是我认为是不合适的，因为是一家人就倒苦水。说明了几点问题： 缺乏独立个体的概念，较少考虑倾听者的感受，没有考虑到客观的每个人的独特喜好。有些事情，另一半不喜欢不关心，强求对方听是很困难的。 欠缺自我过滤和排解的能力， 有些事情自己消化就行，重新讲给别人听，平添烦恼。 欠缺对讨论事物的重要性和产生的影响后果的思考，没有三思而后行。不重要的信息过多会导致主次不鲜明。而且不经意的言语重伤，影响确实是深远的。 男女对于倾诉行为的差异 父亲和母亲还都是长沙大学的，家境也是相当的。按理来说是门当户对的婚姻，也会有如此多的矛盾。这样看来主要还是双方强势和消费观的不同导致的。&#xA;公正性的反思 在法律体系中，确保法庭审判的公正性是至关重要的。原告和被告在法庭上进行辩论的过程，是基于“对抗制度”（adversarial system）或“审判对抗制度”（inquisitorial system）的法律原则。这两种系统虽有差异，但都旨在通过公正的程序确保双方都有机会表达自己的立场和证据，以便法官或陪审团做出公正的裁决。&#xA;很长一段时间妈妈单方面的诉苦和或许有的润色导致了我认为都是爸爸的错，但是这或许是单方面的听取意见导致的不公正的裁决。&#xA;溯源1：女生的诉苦的动机 我知道一个观点，说女生诉苦，只是为了有人分享。但是并不是为了寻求问题的解决方案的（这也和我追求永恒的价值观不符合）。&#xA;有时人们（不仅限于女性）分享问题时，并不一定是在寻求具体的解决方案，而可能更多是为了寻求情感上的支持和理解。这种沟通的目的在于建立联系、共鸣和情感上的宽慰，而不是解决问题本身。这种情况下的“诉苦”可以看作是一种情感释放，帮助个体处理和表达自己的感受。&#xA;我暂时明白但是，这种解决方法有两个问题：&#xA;问题并没有解决，下次还是要受苦 被倾诉的人，会承受大量的负面信息，导致心情变糟糕。（如果倾听者在意了，相当于痛苦转移了）GPT4：注意切割来保护自己的内心健康 解决方案 from GPT4 母亲的疏忽: 目标是柔和化和减少依赖 你对母亲行为的分析提供了一种理性的视角来理解家庭矛盾的可能原因。这种分析有助于识别交流过程中可能存在的问题，并为改善家庭关系提供了思路。以下是对你提出的观点的一些补充思考和可能的建议：&#xA;关于表达欲过高 沟通风格的差异：每个人都有自己独特的沟通风格，这可能受到职业背景、个性和习惯的影响。作为教师，你的母亲可能习惯于详细阐述观点，这在某些情况下可能导致信息过载。识别并理解这种沟通风格的差异有助于更好地适应和调整交流策略。 有效的沟通技巧：可以考虑和母亲探讨有效的沟通技巧，如使用“I”语言表达感受，避免绝对化的言辞，以及确保交流双方都有机会表达自己的观点。这可能需要时间和耐心，但逐渐建立更平等和互相尊重的沟通方式对双方都是有益的。 关于家庭和个体边界的模糊 家庭与个体空间的平衡：在家庭关系中找到个体空间与集体共享之间的平衡是一项挑战。讨论和设定家庭成员之间的边界，明确什么是可以分享的，什么是应该保留的个人空间，可以帮助减少误解和冲突。 情感自我管理：培养情感自我管理的能力，如通过写日记、冥想或个人兴趣来排解情绪，可以减少对家庭成员的情感依赖。同时，鼓励母亲发展自己的兴趣和社交圈，可能有助于她找到更多的情感支持渠道。 家庭沟通策略：建议家庭成员共同探讨如何以更健康的方式分享和交流情感。可能包括定期家庭会议，其中每个人都有机会表达自己的感受和需求，同时也倾听他人的观点。 在处理家庭矛盾时，保持开放和建设性的态度至关重要。每个家庭成员的观点和感受都值得尊重和考虑。通过共同努力，家庭可以发展出更健康的沟通模式和相互理解，从而改善家庭关系。&#xA;“I”语言表达感受 使用“I”语言表达感受是一种有效的沟通技巧，它涉及以第一人称的角度来表达个人的感受和需求，而不是将责任或指责归咎于对方。这种沟通方式有助于减少对话中的防御性反应，促进更加开放和积极的交流。具体来说，使用“I”语言的几个要点包括：&#xA;1. 表达个人感受而非评判对方 使用“I”语言时，你描述的是自己的感受和经历，而不是对他人行为的评判。这样可以减少对方感受到的攻击性，减少对方的防御反应。&#xA;例如：&#xA;不建议的说法：“你总是不听我说。”（这种说法可能让对方感到被指责） 使用“I”语言的说法：“我感到有点沮丧，因为我觉得我的意见没有得到足够的关注。”（这种说法专注于表达个人的感受） 2. 避免使用绝对化的言辞 绝对化的言辞，如“总是”、“永远”、“从不”，往往会夸大情况，可能导致对方感到被不公正地评判，从而引发争论。使用“I”语言时，尽量避免这类词汇，转而描述具体的情况或行为及其对你的影响。&#xA;例如：&#xA;不建议的说法：“你从不考虑我的感受。”（这种说法使用了绝对化的言辞） 使用“I”语言的说法：“当我分享我的感受时，如果感觉没有被听到，我会感到很失落。”（这种说法避免了绝对化，且表达了具体的情境和个人感受） 通过使用“I”语言，你可以更负责任地表达自己的感受，同时为对方提供了一个无需防御的空间，从而有助于建立更为理解和尊重的沟通环境。这种技巧尤其在处理敏感话题或解决冲突时非常有用。&#xA;父亲的疏忽：寻找共同点和平衡 你对父亲行为的分析揭示了家庭成员之间可能存在的价值观和生活方式上的差异。理解和尊重这些差异对于改善家庭关系和促进相互理解是非常重要的。以下是对你提出的观点的一些反思和建议：&#xA;消费观的偏歧 价值观和生活经历的差异：你父亲的节约（或吝啬）可能源于他的成长背景、生活经验或对未来的担忧，而你母亲的消费观念则可能反映了她对经济独立和生活享受的重视。这种差异在很多家庭中都存在，关键是找到一个双方都能接受的平衡点。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
