<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ThinkingDetails on Shaojie Tan</title>
    <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/</link>
    <description>Recent content in ThinkingDetails on Shaojie Tan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>个人和解、他人交流</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</guid>
      <description>与自己交流 我一直都希望我每一天的生活都是多姿多彩，称心如意，开心愉悦的。我曾经每日三省吾身：如果我突发状况去世了，我能不能问心无愧的说我已经尽全力把我的日子过得最精彩快乐，不留一丝遗憾。&#xA;所以当时我立下了以快乐为导向的行为准则也不奇怪了。虽然现在我给自己立下了很多“规矩”，但是并不意味着快乐不起来。&#xA;看不一样的风景，听不一样的故事，感受不一样的氛围 听/玩音乐，练书法 影视剧/多人休闲游戏 放松或者转换心境 户外旅行看不一样的风景(至少要有一天的空闲) fake face or true face 应该针对不同的人，展现不同程度的真实的自己。 虽然程度不同，每个人都有些不能说的秘密。说出来和人的一段关系就彻底破裂了。 越陌生的人，应该展现自己好的一面(虽然可能是fake的)，来吸引对方产生社交联系。 但是维持fake是需要耗费精力的。 工作交流：如何讲好故事 重要的前提是：明确的看法和观点。围绕观点找支撑，同时也要解释反例。 适用范围: 上至CEO演讲，如何组织论文，下到日常向上级汇报工作，平时和同学同事聊天。 要点: Situation: 事情是在什么情况下发生的；Task: 你的任务(难点)是什么；Action: 你的行动是什么；Result: 结果怎样。S+T：25% A：50% R：25% 研究话题的背景、重要性和意义（为什么关心和值不值得得关心） 故事的开始、初心和动机（前期调研后发现的当前情况的不足，面临的问题） 为了解决问题不断迭代循环提出的方法，实现方法，验证效果，修正方法的过程。 展示和对比当前效果，总结当前不足和提出后续路线计划（工作量，难点，时间）和工作实际意义展望。 讲述过程中穿插有意思的发现来增加趣味性。 科研画图，或者流程图的展示也是很重要的一点（需要单独开post研究一下）&#xA;关于加班 缘起： 五一五天假，我在期刊大改，师兄都回家了。一想到工作的时候这种情况可能更多，我应该怎么正确理解呢？ 理解： 娱乐吸引力属实不大，这时候出去旅游(在人堆里挤，不是理性的选择)。 工作需要时间，需要静心来雕琢。 不一样的工作氛围：加班的时间，往往人很少，限制少自由度高，这种反差的独特体验很吸引人。 与人交往 对于自己在意的人(父母，伴侣，朋友，同事)，尽力做到以下几点&#xA;换位思考，推己及人 能否做某事之前，先站在对方的角度思考对这件事的态度(对方痛点，期待，职责，无感，介意，厌恶)。这点需要多交往才能深入了解。 根据对方的在心中的重要程度，来雪中送炭、回应对方期待、履行相应职责 期待太过，压力太大。有所期待，总好过无人关心；自己也能对自己有所期待。 如果实在做不到：也应该尽可能尝试，表明自己的良好态度立场，让对方看到 注意：越熟悉的人，越应该在意对方的感受。因为伤害也越大。 如何培养&amp;quot;情商&amp;quot;： 首先大部分人的表达都会被经过包装，你需要理解“话中话” 学会包装自己想的含义，达到不伤害别人，却可以传达到含义的程度。根据情况考虑要不要说大白话。 平淡的生活需要创造惊喜、构建共同的美好回忆 how？ 需要学习研究（需要时间研究，但是最缺乏时间） 与人聊天 作为传统的聊天终结者，需要练习的聊天技巧：&#xA;多关心对方,询问对方的喜好、工作、生活等,表达您的兴趣。 前期尽量多调研对方的信息(至少人要认对，名字会读), 才能有针对性的提问。 话题的选择：工作细节、生活、个人喜好。流畅聊天的基础是双方对这个话题有同等的认知。假如聊到一方的专业领域，可能会导致一边倒的信息输出的情况。 分享您自己的经历和见解,然而不要完全占据对话。 在对话中添加合适的开放式问题,鼓励对方继续说下去。 留意对方的话语和非语言反应,看看是否可以追问更多细节。 准备些有趣的话题,比如时事、娱乐、爱好等可以随时插入对话。 遇到短暂的沉默也没关系,给对方一点时间思考。 如果实在尴尬,直接说“我好像话说完了,你还有什么想聊的吗?”开诚布公地交流。 与异性交流 心理学的吊桥效应。“吊桥效应是指当一个人提心吊胆地过吊桥的时候，会不由自主地心跳加快。如果这个时候，碰巧遇见另一个人，那么他会错把由这种情境引起的心跳加快理解为对方使自己心动，才产生的生理反应，故而对对方滋生出爱情的情愫。”职场处于一个特殊的环境，男男女女容易刺激产生荷尔蒙，产生心动的错觉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>归属与爱</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</guid>
      <description>家庭 这里想探讨的是父母关系。按理来说，作为中国传统子女不应该讨论父辈的事情。所以我也只是做理性的分析，读者请不要乱传。&#xA;我父亲是法官，母亲是初中数学高级教师。作为体制内人员是优秀的，勤劳敬业的。每年都拿奖也可以看出。&#xA;但是家庭却不是那么的和睦，总是吵架，我在家的每天都要小心翼翼的，才能勉强保持家里表面上的和谐。我也在思考矛盾的原因想从源头理解和解决这个问题，可能有以下几点：&#xA;男女双方都属于特别强势的：在职业上法官是被律师和原被告簇拥的职业，老师也是被家长和学生所需求的职业。职业上的优势地位自然延伸到了家庭关系的处理上，导致了得理不饶人的局面。 奇怪的挣面子方式：在和兄妹和好友交谈的时候，拉踩另一半来推卸责任或者挣面子。这是我难以理解的，面子有这么重要吗？恩爱的夫妻应该是时刻维护对方的样子。 双方缺乏平等（各自高傲）和平心静气辩论的能力： 缺乏就事论事的能力，并且高傲难以低头：当前事情讲不赢，就翻旧账或者上升到个人的攻击。 思维幼稚化：常见的特点就是否定麻痹法，认为不对的事情就口头否定甚至辱骂。 缺乏基本的换位思考的能力: 最基础的维护衣食住行，自尊和必要的思想情感沟通 新旧思维/观念的碰撞： 文理科的思维方式：父亲原本是语文老师，后来转行变成的法官。而妈妈是理科思维，讲证据摆事实的。这方面爸爸确实吵不过，总是落于下风。 （父亲之疏忽）消费观的偏歧：爸爸是传统的中国男人，十分节约可以说是吝啬。虽然不知道钱要留着干什么，但是就是要留着。妈妈却是新时代女性的样子，保持经济和个性的独立，认为钱就是拿来用的，有需要有合适的机会就消费。 （父亲之疏忽）对美好生活的追求层次不同（勤劳程度不同）：爸爸属于比较安逸和摆烂的类型，但是妈妈却是想生活越过越好，各处都是完美和井井有条的高要求。 （母亲之疏忽）表达欲的过高导致的不重要的话过多反而使得观点不鲜明：可能是因为是老师的原因，妈妈在论述观点是连珠炮。而且无法被打断。 （母亲之疏忽）家庭和个体的边界认知模糊：妈妈认为家庭应该是能无所不说的，各种事情都拿到家庭里说。但是我认为是不对的，仗着是一家人就大倒苦水。说明了几点问题： 没有独立个体的概念，不考虑倾听者的感受，不尊重每个人的独特喜好。有些事情，另一半不喜欢不关心，强求对方听是很困难的。 没有自我过滤和排解的能力， 有些事情自己消化就行，重新讲给别人听，平添烦恼。 对讨论事物的重要性和产生的影响后果没有考虑，没有三思而后行。不重要的信息过多会导致主次不鲜明。而且不经意的言语重伤，影响确实是深远的。 父亲和母亲还都是长沙大学的，家境也是相当的。按理来说是门当户对的婚姻，也会有如此多的矛盾。这样看来主要还是双方强势和消费观的不同导致的。&#xA;公正性的反思 在法律体系中，确保法庭审判的公正性是至关重要的。原告和被告在法庭上进行辩论的过程，是基于“对抗制度”（adversarial system）或“审判对抗制度”（inquisitorial system）的法律原则。这两种系统虽有差异，但都旨在通过公正的程序确保双方都有机会表达自己的立场和证据，以便法官或陪审团做出公正的裁决。&#xA;很长一段时间妈妈单方面的诉苦和或许有的润色导致了我认为都是爸爸的错，但是这或许是单方面的听取意见导致的不公正的裁决。&#xA;溯源1：女生的诉苦的动机 我知道一个观点，说女生诉苦，只是为了有人分享。但是并不是为了寻求问题的解决方案的（这也和我追求永恒的价值观不符合）。我十分不理解，这会导致两个问题：&#xA;问题并没有解决，下次还是要受苦 被倾诉的人，会承受大量的负面信息，导致心情变糟糕。 恋爱观 单身原因 尽管我研究生快毕业了，恋爱经验还是0，更不要说结婚什么的了。&#xA;这其实有三点原因导致：&#xA;客观条件：不帅也不高 在周围人里面，我的成绩也不算最优秀的。 科大男生超级多。周围也没女生。 我对我当前的恋爱观的评价是：自卑不敢爱。&#xA;身体条件没有，家境中等水平。还是不稳定的计算机工作。 陪女朋友的时间几乎没有。 假如我是个女生，确实也不会优先考虑这种对象，没时间没钱(暂时)也还不稳定。谈恋爱可以说精神物质都没有。&#xA;我本来还想写关于另一半的期望，感觉也不用写了。&#xA;有空可以看看1&#xA;到底他是不是對的人：心理學教你怎樣選擇適合的/&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
