<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shaojie Tan</title>
    <link>https://td.shaojiemike.top/</link>
    <description>Recent content on Shaojie Tan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 19:30:15 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://td.shaojiemike.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Win虚拟机</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240701-windowsvm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 19:30:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240701-windowsvm/</guid>
      <description>应该积极尝试Windows虚拟机，但是我没有设备来部署Linux是个大问题。</description>
    </item>
    <item>
      <title>昇腾入职</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240701-paddlepaddle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 19:30:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240701-paddlepaddle/</guid>
      <description>为了明年入职华为，顺利跟上AI的进度。&#xA;我应该积极培养相关的能力：&#xA;数理基础 AI system https://github.com/chenzomi12/DeepLearningSystem/ AI模型训练（以docker模型画图入手） 关注开源模型 civatai https://github.com/bmaltais/kohya_ss https://github.com/KohakuBlueleaf/LyCORIS/tree/main transformer等模型基础学习 AI训练热点分析。 AI训练优化尝试 AI 相关的拓展阅读 The Landscape of Compute-near-memory and Compute-in-memory: A Research and Commercial Overview&#xA;https://github.com/chenzomi12/DeepLearningSystem/blob/main/02Hardware/02ChipBase/05.gpu.pdf&#xA;【一起学AI】0-序&#xA;一张地图带你尽览计算机科学分支&#xA;Prompt 【LLM】玩好ChatGPT的黑科技&#xA;硬件设计 软硬协同优化 (4)：指令集设计概述&#xA;一文掌握ASIC半导体芯片知识&#xA;AI模型 现在LLM 的大小为什么都设计成6/7B、13B和130B几个档次？解析大模型中的Scaling Law&#xA;【LLM】终于有人将大模型可视化了&#xA;瓶颈与性能分析（成本） Memory Wall in Neural Network Inference&#xA;CPU推理&#xA;mike: https://le.qun.ch/en/blog/2023/05/13/transformer-batching/&#xA;mike: Dissecting Batching Effects in GPT Inference 一个blog你们可能会感兴趣，有GPT inference的内存墙分析&#xA;mike: https://www.databricks.com/blog/llm-inference-performance-engineering-best-practices&#xA;国内产品的硬件差距 国产GPU新势力摩尔线程 国产GPU，可堪大用吗？系列之二：神秘的910B 英伟达 vs. 华为海思：GPU性能一览 昇腾910B 达芬奇 gpuScratchpad 思元690 深水4号 国外先进制程 拆掉英伟达护城河，细节曝光！世界最快超算用3072块AMD GPU训完超万亿参数LLM</description>
    </item>
    <item>
      <title>毕业大论文</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240401-graduation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/events/upcoming/240401-graduation/</guid>
      <description>毕业论文，大纲，展示的流程和思路，PPT的撰写和练习。&#xA;deadline&#xA;【通知】信息与智能学部-学位标准2023已发布 各位导师：您好！ 信息与智能学部学位分委会新学位授予标准现已发布，详见网页：https://cs.ustc.edu.cn/2023/0705/c20162a607898/page.htm 1、该标准从2026年5月1日起执行； 2、根据学校要求，标准中七（四）、七（六）从2024年1月1日起执行</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 12</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/240303/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/240303/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 经过实际比较和综合现在和未来的考虑，还是选择了付费版的waifu Tues：帮czw润色PIM-DFT,晚上组会 Wed：仔细总结了网站设计的进度，难点和展望，分析需求后分离出了notice模块 Thurs： 重构并拆分了论文的目录结构，逻辑更清晰了，但是体现出了工作量的不足。每章都需要补充大量内容。 重新思考了SCA的实践部分的组织，也是需要大量的工作。 Fri: Sat: Sun： metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 8:55 8:55 8:55 10:00 Running x x In-door Exercise x Release x Fall Sleep 3:00 3:00 5:00 Night Think Resleep 自适应间隔计划：跑步和In-door运动间隔，晚上1点前间隔奖励与作品收集。 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 下周任务优先级 毕业论文：考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。先想清楚自己的大纲。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 CesASMe 和 AnICA Balanced Processor相关实验 吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 最后半个月写PPT。准备答辩。 论文查重 paperyy 一天免费一次 总文字复制比：2.4% paperpass 一天免费一次 查重总体（包括AIGC）相似度 4% 知网(大约100元一次) 论文极大参考 AnICA: Analyzing Inconsistencies in Microarchitectural Code Analyzers CesASMe and Staticdeps: static detection of memory-carried dependencies for code analyzers Computer Architecture Performance Evaluation Methods 参考 Cross-Architecture Automatic Critical Path Detection For In-Core Performance Analysis CCF C CQA: A code quality analyzer tool at binary level 赵哥的毕业论文结构 论文完善拓展的点： Balanced processor的概念，和实验验证kunpeng 920的设计是否是满足这一点的 考虑把数据结果用直方图展示，方法写成算法 重画大部分的图表，尤其是应用部分的。 解释Gem5 和llvm-mca 速度上的区别：一个是需要知道计算结果的，一个不需要。精度上的区别，不知道结果会导致读内存数据不知道，导致分支错误（但是llvm-mca又没分支） 下周介绍网站：已有的模块，如何修改，拓展的功能（公示模块，长期持续的events，和照片墙，可以筛选的） SAFARI的DATE建议和 UniPIM建议 markdown-grammar-switcher: 不同的SSG的特殊功能对应不同的markdown语法，但是人们写的markdown只有一份。这个仓库的作用就是在static html生成的路径上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 11</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/240225/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/240225/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: Tues：返校 Wed：论文 + 插帧 Thurs： 论文 Fri: arxiv提交A3PIM + 论文 Page 54 Sat: 论文 Page 57 58509 63562 26845 Sun：论文 Page 59 61792 67129 28604 metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 8:55 8:55 8:55 8:55 8:55 8:55 Running x x In-door Exercise xx xx x Release x x x Fall Sleep 3:00 4:00 3:00 2:00 3:30 Night Think Resleep 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 下周任务优先级 毕业论文：考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。 Next：吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 最后半个月写PPT。准备答辩。 论文极大参考 Computer Architecture Performance Evaluation Methods 参考 Cross-Architecture Automatic Critical Path Detection For In-Core Performance Analysis CCF C CQA: A code quality analyzer tool at binary level 赵哥的论文 论文完善拓展的点： Balanced processor的概念，和实验验证kunpeng 920的设计是否是满足这一点的 考虑把数据结果用直方图展示，方法写成算法 重画大部分的图表，尤其是应用部分的。 解释Gem5 和llvm-mca 速度上的区别：一个是需要知道计算结果的，一个不需要。精度上的区别，不知道结果会导致读内存数据不知道，导致分支错误（但是llvm-mca又没分支） markdown-grammar-switcher: 不同的SSG的特殊功能对应不同的markdown语法，但是人们写的markdown只有一份。这个仓库的作用就是在static html生成的路径上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>工作大纲、方向与蓝海</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/work/direction/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/work/direction/</guid>
      <description>信条 基层技术管理的核心，我认为始终是“技术是底座，创新是导向，业务是源头” 商业的底层是利他，因为只有利他才会有人持续跟你合作，跟你玩。 第一性原理（First Principle ）指的是回归事务最基本的本质，不带任何偏见的进行分析后，找出达成目的或解决问题的最佳解方 鼓励创新并容忍一定失败：OKR（Objectives and Key Results）明确量化目标一定程度上限制了创新。 职业方向：All4AGI AI模型太卷、迭代太快、没有护城河 国内做AI 创业，简直顶着刀山火海前行，&#xA;没有融资， NV显卡购买受限 非大厂没有数据集， 国内用户没有付费习惯， 面临国外 OpenAI的竞争。 国内强AI监管约束，人身安全风险。 AI软硬协同设计优化（数学/计算方法 + 体系结构(硬件) + 软件开发） is suitable 4 me &amp;ldquo;The Bitter Lesson&amp;rdquo; 是由强化学习之父、加拿大计算机科学家 Rich Sutton，在 2019 年发表的一篇经典文章中提出的观点。文章的核心观点是，人工智能的长期进步主要依赖于不断增长的计算能力，而不是更加精妙的算法设计或人类的先验知识。Sutton 通过回顾 AI 历史上的一系列突破，指出那些依赖通用方法和计算能力的进展往往比那些依赖特定领域知识或人工设计的技术更为持久和影响深远。这个教训强调了在设计 AI 系统时优先考虑可扩展性和计算效率的重要性。&#xA;快速落地/构建可行的AI系统：从应用优化(HPC)出发，算力段深入了解AI硬件设计，AI模型端寻找可大规模高效并行的通用方法。 AI硬件设计、软件优化和大规模快速高效部署技巧是护城河，接入最新的模型是变现手段。&#xA;黄仁勋的关键职业历程：转销售明白 - 客户真正在乎的是什么 学业：1984年，黄仁勋从俄勒冈州立大学（OSU）毕业。而后又进入斯坦福大学并取得了硕士学位。刚刚从电子专业毕业的他，会选择去哪里呢？最好的选择就是去硅谷找一份相关的工作。那时的硅谷还没有现在这么蓬勃，我们所熟知的英特尔和AMD还仅仅是半导体行业的两个「后生」，微软也远没有现在这么壮大。[^2]&#xA;初入职场：黄仁勋选择加入了AMD，成为了一名芯片设计师。在这个岗位上，他的个人技术得到了坚实的提升。两年后，他跳槽到LSI Logic，这同样是一家芯片公司。主打业务并不是CPU，而是倾向于芯片的图形处理。&#xA;当时的行业格局，主打一个百家争鸣。而在这种发展的初期，找对路、把握机会就显得尤为重要。&#xA;拓宽能力：在LSI Logic期间，黄仁勋从设计部门转到了销售部门。他认为，这次职业变动从另一个方面给他自己创业打下了基础。毕竟，创业除了做产品，还包含卖产品，后者同样重要。而在销售部的经历让他知道了客户真正在乎的是什么。黄仁勋曾经向他的妻子保证，自己会在30岁之前拥有一家公司，他也真的做到了。&#xA;开始创业：1992年底，曾经一起合作过的两位伙伴把黄仁勋拉到了英伟达的初创团队。黄仁勋要技术有技术，说管理懂管理，谈销售懂销售，就自然而然的被推举成为了英伟达的总裁兼CEO，而这两个职务他也是一直干到现在。&#xA;异构系统潜力 NVidia实际上目前的解决方案就是单机多卡，以及多机组成一个同构的超级系统，同时维持各个维度的指标都冲到第一。今天在这种物理层面都拉到极致的需求下，在大模型复合的workload极其割裂的需求下，实际上异构的系统是具有更高的上限，也更能打破NVidia塑造的全方位第一的神话。&#xA;危机感与自我驱动 国外没有 996，其实真正可怕的是自我驱动的卷。1&#xA;参考文献 Sora为何出自OpenAI？一线员工作息时间线揭秘：我们疯狂地卷&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>方法论：优秀团队的高效沟通与组织管理</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/work/team/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/work/team/</guid>
      <description>基层技术管理的核心，我认为始终是“技术是底座，创新是导向，业务是源头”&#xA;重剑无锋，大巧不工 这句话出自道家经典《道德经》（又称《老子》），由古代中国哲学家老子提出。&amp;ldquo;重剑无锋&amp;rdquo; 的意思是指一把沉重的剑，因为它的重量，即使没有锋利的刃口也能发挥巨大的威力。这里比喻高深的智慧或能力，不需要外在的锐利或华丽的表现就能有效地解决问题或应对挑战。&amp;ldquo;大巧不工&amp;rdquo; 则意味着真正的高超技巧是不显露痕迹的，真正的巧妙之处在于看似不费力而实际上却极为高明。这两句话共同强调了道家倡导的&amp;quot;无为而治&amp;quot;的理念，即通过不强加干预而达到自然和谐的状态。&#xA;内圣外王 &amp;ldquo;内圣外王&amp;rdquo; 是儒家的一个重要概念，主要出现在《中庸》等儒家经典文献中。&amp;ldquo;内圣&amp;rdquo; 指的是个人修养达到道德圣人的境界，即在个人道德、品德和心性上达到完美无瑕的状态。&amp;ldquo;外王&amp;rdquo; 则是指在社会和政治层面上能够施行明智和正义的统治，引导社会达到和谐有序的状态。这个概念体现了儒家强调的个人修养与社会责任相结合的思想，认为只有内心达到圣人的境界，才能在外部世界施行圣王之治，实现理想社会。&#xA;总的来说，&amp;ldquo;重剑无锋，大巧不工&amp;rdquo; 强调的是通过自然无为的方式解决问题的智慧，而 &amp;ldquo;内圣外王&amp;rdquo; 强调的是个人修养与社会责任相结合，通过内在的道德完善来实现外在的理想治理。这两个概念虽然来源于不同的哲学流派，但都反映了中国古代哲学中追求天人合一、道德完善的核心思想。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 10</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240218/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240218/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 毕业日本旅行搜索攻略 Tues： Wed：思考人生的意义等，完善td的内容。 Thurs： Fri: 完善大学后的Life&amp;rsquo;s Echo Sat: Sun： metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 8:55 Running x In-door Exercise Release Fall Sleep Night Think Resleep 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 下周任务优先级 毕业论文：考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。 Next：吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 最后半个月写PPT。准备答辩。 论文极大参考 Computer Architecture Performance Evaluation Methods 参考 Cross-Architecture Automatic Critical Path Detection For In-Core Performance Analysis CCF C CQA: A code quality analyzer tool at binary level 赵哥的论文 论文完善拓展的点： Balanced processor的概念，和实验验证kunpeng 920的设计是否是满足这一点的 解释Gem5 和llvm-mca 速度上的区别：一个是需要知道计算结果的，一个不需要。精度上的区别，不知道结果会导致读内存数据不知道，导致分支错误（但是llvm-mca又没分支） markdown-grammar-switcher: 不同的SSG的特殊功能对应不同的markdown语法，但是人们写的markdown只有一份。这个仓库的作用就是在static html生成的路径上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 9</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240211/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240211/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: my-topdown thinking Tues：Working from home during the Chinese New Year is distracting. Wed：Working from home during the Chinese New Year is distracting. Thurs： Working from home during the Chinese New Year is distracting. Fri: 除夕 Sat: Honkai Star Rail: Penacony Sun：初二高桥拜年 metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 8:55 Running x In-door Exercise Release Fall Sleep Night Think Resleep 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 下周任务优先级 毕业论文：考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。 Next：吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 最后半个月写PPT。准备答辩。 论文极大参考 Computer Architecture Performance Evaluation Methods 参考 Cross-Architecture Automatic Critical Path Detection For In-Core Performance Analysis CCF C CQA: A code quality analyzer tool at binary level 赵哥的论文 论文完善拓展的点： Balanced processor的概念，和实验验证kunpeng 920的设计是否是满足这一点的 解释Gem5 和llvm-mca 速度上的区别：一个是需要知道计算结果的，一个不需要。精度上的区别，不知道结果会导致读内存数据不知道，导致分支错误（但是llvm-mca又没分支） markdown-grammar-switcher: 不同的SSG的特殊功能对应不同的markdown语法，但是人们写的markdown只有一份。这个仓库的作用就是在static html生成的路径上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivation</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/1-motivation/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/1-motivation/</guid>
      <description>马斯洛需求模型的简单分析 生理需求 996缺乏睡眠，没有sex 出租屋吵闹的环境 安全需求 精神安全：失业焦虑，破产焦虑 健康与身材 爱与归属 没有girl friend，但有anime 交流和输出观点的需求？！ 尊重需求 工作内容偏向打杂，没有自信，成就感，也不被尊重。只能多学习核心技术，向硬核内容靠拢。 工作体面才能被认可，被家族的人认可。 认可感(舰怅，和切片) 自我实现(意义) 寻找和拓展：追求对美好事物的阅历和 个人能力的成长(钢琴音乐造诣) 动机的重要性 动机（Motivation）在完成任何事情的成果上起着至关重要的作用，无论是在个人目标的实现、职业发展还是学术研究中。动机可以视为驱动个体行为的内在力量，它激发并维持个体朝向目标的努力。以下是动机对事情成果完成的重要性几个方面的说明：&#xA;目标设定与达成：动机帮助个体设定并追求目标。一个高度动机驱动的个体更可能设定具有挑战性的目标，并致力于实现这些目标，即使面对困难和挫折也不放弃。 持久性和坚持：动机的强度直接影响个体在追求目标过程中的持久性和坚持。高度动机的人在遇到障碍时更有可能寻找解决方案，而不是放弃。 资源的有效利用：动机激发个体更有效地利用时间和其他资源。动机较高的人通常更能有效地规划和组织任务，从而提高工作或学习的效率。 创造力和创新：动机与创造力之间存在密切关联。高度动机的个体倾向于更加开放地思考，能够产生新的想法和解决方案，从而推动创新。 自我提升和成长：动机驱动个体追求知识和技能的提升，促进个人和职业发展。动机较强的人更倾向于接受挑战和学习新事物，从而在其领域内实现持续成长。 团队合作和领导力：在团队环境中，个体的动机也非常关键。高度动机的成员能够激发团队精神，增强协作，并可能展现出更强的领导能力，从而提高团队整体的表现和成果。 应对挫折和失败：动机帮助个体在面对失败和挫折时保持韧性。一个有强烈内在动机的人更能从失败中学习并继续前进，而不是陷入沮丧和失望。 总之，动机是实现目标、提高效率、促进创新和个人成长的关键因素。无论是在个人生活中还是在职业生涯中，培养和维持高水平的动机都是实现成功的基石。</description>
    </item>
    <item>
      <title>个人和解、他人交流</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/social/</guid>
      <description>与自己交流 我一直都希望我每一天的生活都是多姿多彩，称心如意，开心愉悦的。我曾经每日三省吾身：如果我突发状况去世了，我能不能问心无愧的说我已经尽全力把我的日子过得最精彩快乐，不留一丝遗憾。&#xA;所以当时我立下了以快乐为导向的行为准则也不奇怪了。虽然现在我给自己立下了很多“规矩”，但是并不意味着快乐不起来。&#xA;看不一样的风景，听不一样的故事，感受不一样的氛围 听/玩音乐，练书法 影视剧/多人休闲游戏 放松或者转换心境 户外旅行看不一样的风景(至少要有一天的空闲) fake face or true face 应该针对不同的人，展现不同程度的真实的自己。 虽然程度不同，每个人都有些不能说的秘密。说出来和人的一段关系就彻底破裂了。 越陌生的人，应该展现自己好的一面(虽然可能是fake的)，来吸引对方产生社交联系。 但是维持fake是需要耗费精力的。 工作交流：如何讲好故事 重要的前提是：明确的看法和观点。围绕观点找支撑，同时也要解释反例。 适用范围: 上至CEO演讲，如何组织论文，下到日常向上级汇报工作，平时和同学同事聊天。 要点: Situation: 事情是在什么情况下发生的；Task: 你的任务(难点)是什么；Action: 你的行动是什么；Result: 结果怎样。S+T：25% A：50% R：25% 研究话题的背景、重要性和意义（为什么关心和值不值得得关心） 故事的开始、初心和动机（前期调研后发现的当前情况的不足，面临的问题） 为了解决问题不断迭代循环提出的方法，实现方法，验证效果，修正方法的过程。 展示和对比当前效果，总结当前不足和提出后续路线计划（工作量，难点，时间）和工作实际意义展望。 讲述过程中穿插有意思的发现来增加趣味性。 科研画图，或者流程图的展示也是很重要的一点（需要单独开post研究一下）&#xA;关于加班 缘起： 五一五天假，我在期刊大改，师兄都回家了。一想到工作的时候这种情况可能更多，我应该怎么正确理解呢？ 理解： 娱乐吸引力属实不大，这时候出去旅游(在人堆里挤，不是理性的选择)。 工作需要时间，需要静心来雕琢。 不一样的工作氛围：加班的时间，往往人很少，限制少自由度高，这种反差的独特体验很吸引人。 与人交往 对于自己在意的人(父母，伴侣，朋友，同事)，尽力做到以下几点&#xA;换位思考，推己及人 能否做某事之前，先站在对方的角度思考对这件事的态度(对方痛点，期待，职责，无感，介意，厌恶)。这点需要多交往才能深入了解。 根据对方的在心中的重要程度，来雪中送炭、回应对方期待、履行相应职责 期待太过，压力太大。有所期待，总好过无人关心；自己也能对自己有所期待。 如果实在做不到：也应该尽可能尝试，表明自己的良好态度立场，让对方看到 注意：越熟悉的人，越应该在意对方的感受。因为伤害也越大。 如何培养&amp;quot;情商&amp;quot;： 首先大部分人的表达都会被经过包装，你需要理解“话中话” 学会包装自己想的含义，达到不伤害别人，却可以传达到含义的程度。根据情况考虑要不要说大白话。 平淡的生活需要创造惊喜、构建共同的美好回忆 how？ 需要学习研究（需要时间研究，但是最缺乏时间） 与人聊天 作为传统的聊天终结者，需要练习的聊天技巧：&#xA;多关心对方,询问对方的喜好、工作、生活等,表达您的兴趣。 前期尽量多调研对方的信息(至少人要认对，名字会读), 才能有针对性的提问。 话题的选择：工作细节、生活、个人喜好。流畅聊天的基础是双方对这个话题有同等的认知。假如聊到一方的专业领域，可能会导致一边倒的信息输出的情况。 分享您自己的经历和见解,然而不要完全占据对话。 在对话中添加合适的开放式问题,鼓励对方继续说下去。 留意对方的话语和非语言反应,看看是否可以追问更多细节。 准备些有趣的话题,比如时事、娱乐、爱好等可以随时插入对话。 遇到短暂的沉默也没关系,给对方一点时间思考。 如果实在尴尬,直接说“我好像话说完了,你还有什么想聊的吗?”开诚布公地交流。 与异性交流 心理学的吊桥效应。“吊桥效应是指当一个人提心吊胆地过吊桥的时候，会不由自主地心跳加快。如果这个时候，碰巧遇见另一个人，那么他会错把由这种情境引起的心跳加快理解为对方使自己心动，才产生的生理反应，故而对对方滋生出爱情的情愫。”职场处于一个特殊的环境，男男女女容易刺激产生荷尔蒙，产生心动的错觉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>勇敢面對, 放下痛苦</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/oow/2-psychology/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/oow/2-psychology/</guid>
      <description>「被壓抑的情绪永遠不會消失，你今天把它掩蓋，以後它們只會以更醜陋的方式重現。」--佛洛伊德(Sigmund Freud) 自我斗争与和解 基本概念：自我，本我，超我, (真我) 1&#xA;本我與自我的關係可以比喻為騎在馬上面的騎士；馬的原始粗暴力量必須由騎士來引導、制止和約束。&#xA;《西遊記》中三種人格特質的關係類比：2&#xA;本我 中的特質追求精神與物質的一切滿足，信奉快樂原則，可用見到美女就移不開眼，見美食就走不動路的八戒來比喻。 自我 處於調和的關鍵位置上，既要有道德原則，有時卻也難免失於理智，可用《西遊記》中既保護信奉師長又偶爾失控的悟空來比喻。 超我 是道德的至高點，即使有慾望也是全力壓制，可用《西遊記》中遵循教義理智刻板的唐僧來比喻。 真我（self）:榮格最早提出的概念，是超乎個人的我，也稱為大我2。真我是人的內在屬於存在本質的一部份，是能感受到萬物一體。所以真我存在的目的不只是為了個體的生存，還為了整體人類的發展。&#xA;常见的焦虑来源和否定法心理防卫机制 心理防卫机制及其四种分类 投射(Projection)不合理地將自己的缺點、错誤和不安全感投射到他人身上，誤以為別人一定有跟自己相似的感受 例子：曾經出軌的丈夫認為別人不可能那麼忠就，所以常常懷疑妻子也紅杏出牆。自己因為婚姻失敗而感到非常後悔，就誤以為所有離婚女性都有類似的感受 反向(Reaction Formation)為了抵抗内心的恐懼和不安全感，故意進行完全相反的行為 例子： 因為害怕被視為失敗者，所以不擇手段地追求成功，而且為了维持自己的成功形象，甚麼都願意做 因為無法接受自己的同性戀傾向，所以變成加入極端的反同組織，以證明自己絕對不可能是同性戀 因為過去曾被他人嘲笑自己太娘娘腔，所以很執著要展露自己的男子氣概，甚至變成超級大男人性格 如何正确面对痛苦，使其不再潜意识里在影响你？ 找到根源，重新理解&#xA;倾诉的理解 GPT4: 辩驳观点：为什么人需要倾诉呢？这不是痛苦转移到倾听者身上了吗？不应该自我排解吗 人们需要倾诉的原因是多方面的，与人类的情感复杂性、社会性需求以及心理健康的维护息息相关。倾诉并不总是意味着将痛苦转移给倾听者，而更多的是寻求理解、共鸣和情感支持。以下是一些解释人们为什么需要倾诉的原因：&#xA;1. 寻求情感支持和理解 倾诉是人们寻求情感支持的一种方式，通过分享自己的感受和经历，人们感到自己不是孤立无援的。这种情感上的联系和理解可以提供巨大的安慰，帮助个体感到被接纳和理解。&#xA;2. 加工和理解自己的感受 通过言语表达内心的想法和感受，人们可以更好地理解自己的情绪状态和遭遇的事件。这个过程有助于情感的加工和整理，有时候也能帮助人们看到问题的不同方面或找到解决问题的线索。&#xA;3. 减轻心理压力 心理研究表明，倾诉可以减轻心理压力，减少与抑郁、焦虑等负面情绪相关的生理反应，如减少皮质醇（一种与压力相关的激素）的水平。倾诉有助于缓解紧张和压力，促进心理健康。&#xA;4. 社会连接 人是社会性动物，与他人建立联系是基本的人类需求之一。通过分享个人的故事和经验，人们可以建立和加深社会关系，这对于个体的情感福祉和社会归属感至关重要。&#xA;5. 寻求解决方案和建议 虽然有时倾诉的目的并非直接寻求解决方案，但在许多情况下，通过与他人讨论问题，个体可能会从不同的角度看待问题，并可能获得有价值的建议和新的解决思路。&#xA;倾听者的角色 对于倾听者而言，虽然接受他人的倾诉可能会带来一定的情感负担，但倾听和支持他人也可以带来满足感和与他人深入连接的体验。倾听者可以通过设立健康的边界和实践自我照顾策略来管理这种情感负担，确保自己在帮助他人的同时也保护了自己的心理健康。&#xA;综上所述，倾诉是人类情感交流和心理健康维护中的一个重要方面。通过倾诉和倾听，人们不仅能够处理和理解自己的情感，还能在人际关系中建立深刻的联系。&#xA;为什么女生就经常倾诉，但是男性就很少 性别在情感表达和倾诉行为中的差异部分源于社会文化因素、性别角色期望以及教育方式的不同。虽然这些差异并不适用于所有个体，但它们提供了一种观察人们行为模式的途径。&#xA;社会文化因素 性别角色期望：在许多文化中，女性通常被鼓励表达情感和寻求社交支持，而男性则被期望表现得更为坚强、独立，不轻易表露情感。这种性别角色的刻板印象可能导致女性更倾向于通过言语表达情感，而男性则可能更多地内化自己的感受。 沟通风格：研究表明，女性在交流中往往更注重关系建立，更倾向于使用对话作为建立联系和共鸣的工具。相比之下，男性的沟通可能更倾向于解决问题和分享信息。 教育和社会化 早期社会化：从小，孩子们就通过观察和模仿周围的成年人来学习性别适当的行为。如果男孩被教育要“像个男子汉”，可能会导致他们长大后在情感表达上更加克制。 情感连接方式：女性可能更早地学习到通过共享个人经历和情感来建立深层次的人际关系，而男性可能更多地通过共同活动和兴趣来建立友谊和连接。 心理健康和社会后果 情感表达与心理健康：有研究表明，能够开放地表达情感和经历情感共鸣的人在心理健康方面有更好的表现。限制情感表达可能会增加压力、焦虑和抑郁的风险。 社会支持的获取：倾诉是获取社会支持的一种方式。由于女性可能更习惯于这种交流方式，她们可能在面对压力和挑战时更容易获得社会支持。 变化趋势 值得注意的是，性别在情感表达上的这些差异正在逐渐变化。越来越多的社会和文化倡导情感表达的平等，鼓励男性表达自己的感受，同时也支持女性在各种角色和环境中表现出力量和独立性。随着性别角色观念的演变，我们可以预见未来在情感表达和倾诉行为上性别之间的差异会进一步缩小。&#xA;没有朋友，怎么自我排解呢 没有朋友或社交网络较小的情况下，自我排解压力和情绪是一项重要的技能。这里有一些策略和方法可以帮助你独立地管理和排解情绪：&#xA;1. 日记写作 写日记是一种有效的自我表达方式，可以帮助你理解和整理自己的情绪。通过记录你的想法、感受和经历，你不仅可以释放内心的紧张，还可以随时间观察情感的变化和成长。&#xA;2. 艺术和创造性活动 艺术和创造性活动，如绘画、写作、音乐、手工艺等，提供了一种非言语的情感表达方式。这些活动可以促进情绪的释放和自我探索，同时也是一种放松和愉悦的来源。</description>
    </item>
    <item>
      <title>归属与爱</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinkingdetail/love/</guid>
      <description>能够爱别人与被爱包围的人，可以称作幸福&#xA;家庭 这里想探讨的是父母关系。按理来说，作为中国传统子女不应该讨论父辈的事情。所以我也只是做理性的分析，读者请不要乱传。&#xA;我父亲是法官，母亲是初中数学高级教师。作为体制内人员是优秀的，勤劳敬业的。每年都拿奖也可以看出。&#xA;但是家庭却不是那么的和睦，总是吵架，我在家的每天都要小心翼翼的，才能勉强保持家里表面上的和谐。我也在思考矛盾的原因，既想从源头理解和解决这个问题，又希望自己不要重蹈覆辙&#xA;经过简单的了解后，列出以下几点：&#xA;男女双方都属于特别强势的：在职业上法官是被律师和原被告簇拥的职业，老师也是被家长和学生所需求的职业。职业上的优势地位自然延伸到了家庭关系的处理上，导致了强强对抗的局面。 奇怪的挣面子方式：在和兄妹和好友交谈的时候，会拉踩另一半来推卸责任或者挣面子。这是不合适的关系。恩爱的夫妻应该是时刻维护对方的样子。GPT4：在外人面前诋毁伴侣以挣面子的行为破坏了夫妻间的信任和尊重，这是需要避免的。建立一个积极的家庭形象应该基于相互尊重和支持，而不是牺牲另一半的尊严。 双方缺乏平等（各自高傲）和平心静气就事论事的能力： 高傲难以低头：当前事情讲不赢，就翻旧账或者上升到个人的攻击。 做不到知错能改，知错这一点就难以意识到。 问题化解方法低龄化：常见的特点就是否定麻痹法，认为不对的事情就口头否定甚至辱骂。GPT4: 使用负面的解决冲突方式，如否定、辱骂或忽视，不仅不能有效解决问题，还会加剧关系紧张。学习和应用成熟的冲突解决技巧，如积极倾听、共情和协商，对于建立健康的家庭关系至关重要。 缺乏基本的换位思考的能力: 最基础的维护衣食住行，自尊和必要的思想情感沟通 新旧思维/观念的碰撞： 文理科的思维方式：父亲原本是语文老师，后来转行变成的法官。而妈妈是理科思维，讲证据摆事实的。这方面爸爸确实吵不过，总是落于下风。 （父亲之疏忽）消费观的偏歧：爸爸是传统的中国男人，十分节约可以说是吝啬。虽然不知道钱要留着干什么，但是就是要留着。妈妈却是新时代女性的样子，保持经济和个性的独立，认为钱就是拿来用的，有需要有合适的机会就消费。 （父亲之疏忽）对美好生活的追求层次不同（勤劳程度不同）：爸爸属于比较安逸和摆烂的类型(不知道是不是年纪大了，感觉有点懒，经常什么也不想做)，但是妈妈却是想生活越过越好，各处都是完美和井井有条的高要求。 这点其实有待商榷，爸爸和我类似精力不旺盛的类型，可能是工作压力太大了。但是妈妈每天都精力旺盛。 （母亲之疏忽）表达欲的过高导致的不重要的话过多反而使得观点不鲜明：可能是因为是老师的原因，妈妈在论述观点是连珠炮。而且无法被打断。这种单方面的信息倾倒不利于平等交流的达成。 （母亲之疏忽）家庭和个体的边界认知模糊：妈妈认为家庭应该是能无所不说的，各种事情都拿到家庭里说。但是我认为是不合适的，因为是一家人就倒苦水。说明了几点问题： 缺乏独立个体的概念，较少考虑倾听者的感受，没有考虑到客观的每个人的独特喜好。有些事情，另一半不喜欢不关心，强求对方听是很困难的。 欠缺自我过滤和排解的能力， 有些事情自己消化就行，重新讲给别人听，平添烦恼。 欠缺对讨论事物的重要性和产生的影响后果的思考，没有三思而后行。不重要的信息过多会导致主次不鲜明。而且不经意的言语重伤，影响确实是深远的。 男女对于倾诉行为的差异 父亲和母亲还都是长沙大学的，家境也是相当的。按理来说是门当户对的婚姻，也会有如此多的矛盾。这样看来主要还是双方强势和消费观的不同导致的。&#xA;公正性的反思 在法律体系中，确保法庭审判的公正性是至关重要的。原告和被告在法庭上进行辩论的过程，是基于“对抗制度”（adversarial system）或“审判对抗制度”（inquisitorial system）的法律原则。这两种系统虽有差异，但都旨在通过公正的程序确保双方都有机会表达自己的立场和证据，以便法官或陪审团做出公正的裁决。&#xA;很长一段时间妈妈单方面的诉苦和或许有的润色导致了我认为都是爸爸的错，但是这或许是单方面的听取意见导致的不公正的裁决。&#xA;溯源1：女生的诉苦的动机 我知道一个观点，说女生诉苦，只是为了有人分享。但是并不是为了寻求问题的解决方案的（这也和我追求永恒的价值观不符合）。&#xA;有时人们（不仅限于女性）分享问题时，并不一定是在寻求具体的解决方案，而可能更多是为了寻求情感上的支持和理解。这种沟通的目的在于建立联系、共鸣和情感上的宽慰，而不是解决问题本身。这种情况下的“诉苦”可以看作是一种情感释放，帮助个体处理和表达自己的感受。&#xA;我暂时明白但是，这种解决方法有两个问题：&#xA;问题并没有解决，下次还是要受苦 被倾诉的人，会承受大量的负面信息，导致心情变糟糕。（如果倾听者在意了，相当于痛苦转移了）GPT4：注意切割来保护自己的内心健康 解决方案 from GPT4 母亲的疏忽: 目标是柔和化和减少依赖 你对母亲行为的分析提供了一种理性的视角来理解家庭矛盾的可能原因。这种分析有助于识别交流过程中可能存在的问题，并为改善家庭关系提供了思路。以下是对你提出的观点的一些补充思考和可能的建议：&#xA;关于表达欲过高 沟通风格的差异：每个人都有自己独特的沟通风格，这可能受到职业背景、个性和习惯的影响。作为教师，你的母亲可能习惯于详细阐述观点，这在某些情况下可能导致信息过载。识别并理解这种沟通风格的差异有助于更好地适应和调整交流策略。 有效的沟通技巧：可以考虑和母亲探讨有效的沟通技巧，如使用“I”语言表达感受，避免绝对化的言辞，以及确保交流双方都有机会表达自己的观点。这可能需要时间和耐心，但逐渐建立更平等和互相尊重的沟通方式对双方都是有益的。 关于家庭和个体边界的模糊 家庭与个体空间的平衡：在家庭关系中找到个体空间与集体共享之间的平衡是一项挑战。讨论和设定家庭成员之间的边界，明确什么是可以分享的，什么是应该保留的个人空间，可以帮助减少误解和冲突。 情感自我管理：培养情感自我管理的能力，如通过写日记、冥想或个人兴趣来排解情绪，可以减少对家庭成员的情感依赖。同时，鼓励母亲发展自己的兴趣和社交圈，可能有助于她找到更多的情感支持渠道。 家庭沟通策略：建议家庭成员共同探讨如何以更健康的方式分享和交流情感。可能包括定期家庭会议，其中每个人都有机会表达自己的感受和需求，同时也倾听他人的观点。 在处理家庭矛盾时，保持开放和建设性的态度至关重要。每个家庭成员的观点和感受都值得尊重和考虑。通过共同努力，家庭可以发展出更健康的沟通模式和相互理解，从而改善家庭关系。&#xA;“I”语言表达感受 使用“I”语言表达感受是一种有效的沟通技巧，它涉及以第一人称的角度来表达个人的感受和需求，而不是将责任或指责归咎于对方。这种沟通方式有助于减少对话中的防御性反应，促进更加开放和积极的交流。具体来说，使用“I”语言的几个要点包括：&#xA;1. 表达个人感受而非评判对方 使用“I”语言时，你描述的是自己的感受和经历，而不是对他人行为的评判。这样可以减少对方感受到的攻击性，减少对方的防御反应。&#xA;例如：&#xA;不建议的说法：“你总是不听我说。”（这种说法可能让对方感到被指责） 使用“I”语言的说法：“我感到有点沮丧，因为我觉得我的意见没有得到足够的关注。”（这种说法专注于表达个人的感受） 2. 避免使用绝对化的言辞 绝对化的言辞，如“总是”、“永远”、“从不”，往往会夸大情况，可能导致对方感到被不公正地评判，从而引发争论。使用“I”语言时，尽量避免这类词汇，转而描述具体的情况或行为及其对你的影响。&#xA;例如：&#xA;不建议的说法：“你从不考虑我的感受。”（这种说法使用了绝对化的言辞） 使用“I”语言的说法：“当我分享我的感受时，如果感觉没有被听到，我会感到很失落。”（这种说法避免了绝对化，且表达了具体的情境和个人感受） 通过使用“I”语言，你可以更负责任地表达自己的感受，同时为对方提供了一个无需防御的空间，从而有助于建立更为理解和尊重的沟通环境。这种技巧尤其在处理敏感话题或解决冲突时非常有用。&#xA;父亲的疏忽：寻找共同点和平衡 你对父亲行为的分析揭示了家庭成员之间可能存在的价值观和生活方式上的差异。理解和尊重这些差异对于改善家庭关系和促进相互理解是非常重要的。以下是对你提出的观点的一些反思和建议：</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅途中保持本心</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/2-defenceheart/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/2-defenceheart/</guid>
      <description>当下的问题 我的为国产GPU助力，探秘AI未来的初心还没变 但是缺乏信心。 Foundation1： Expert knowledge 能力金字塔（可以理解成职业核心竞争力，结构类似需求金字塔）：&#xA;通用基础 (类似 EPI) 语言能力(英语)和沟通技巧(report) listening (youtube) writing (posts) Reading (literature, blogs, coding contest) 全局观念(global vision) 如何识别伪装信息 和被包装的工作 明确理论目标上限，当前的差距，实现路径 自顶向下、自底向上的思路 逻辑推导和量化思维 代数形式化推导 独立任务切分 认知三部曲：理解由来与实现（是什么，为什么有这个概念解决了什么问题，怎么样）。 数学技巧（解决问题的使用） learn from coding (codeforces) CS基础能力：代码能力 常见算法：leetcode, codeforces 编程规范和思维 各种编程语言的设计理念和核心。 CS的核心竞争力(发挥专长，专家知识与经验（特定领域的观念与洞察）） 性能优化是没有出路的，到最后都是硬件的实现瓶颈。除非设计什么电路，或者观察到什么不平衡不合理。 体系结构的知识, 读论文follow前沿 (Expert knowledge) 对计算系统和程序的性能分析工作流 各种工具的使用经验 (skills and experience)、教程 CS涉猎广泛(各种应用才是真正的核心) 提出爆款，或者退一步解析热门应用的核心竞争力，转化为自身的核心竞争力才是关键。当然不要丢失已有的基础。 e.g., AI程序运行，定位热点，优化思路及实践 Foundation2： Social skills 目标是联通上下级的社交组织、和说服能力 方法：希望从心理学的理性出发，理性hold in hands。using PUA skills。 独特的观点：如何自律幸福的生活，其实是理性的自己与懒散享乐的本性平衡的过程： 正向引导：给自己画饼，using nearly pain exchange colorful future 反向push：不努力就要当环卫工人了（太刻板印象了。 实际执行：{恩威并施~&amp;gt;工作休息交替} !</description>
    </item>
    <item>
      <title>终点与意义</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/3-end/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/3-end/</guid>
      <description>&amp;quot;行为的一致性是十分重要的，不要让今天的工作否定了昨天的努力。&amp;quot; 当下我的意义是： 无意义的碎片日子里寻找名为意义的永恒之物。&#xA;意义来源 实现人生的意义是一个深刻而个人化的追求，不同的人可能会有不同的动机。以下是一些可能促使个体探索和实现人生意义的动机：&#xA;自我实现：根据马斯洛的需求层次理论，自我实现位于需求层次的最顶端，代表着实现个人潜能、追求个人成长和完成的需求。许多人被这种追求个人潜能和成就的愿望所驱动。 贡献与服务：对于许多人来说，对社会、家庭或某个群体做出贡献和服务是实现人生意义的重要途径。这种动机源于希望对他人产生积极影响和留下持久的遗产。 关系和归属感：与家人、朋友和社区建立深厚的关系，以及获得归属感，对许多人来说是人生意义的重要组成部分。这种动机涉及到爱、友谊和社会连接。 探索与学习：对世界的好奇心和对新知识的渴望可以是寻求人生意义的强大动机。这种动机驱动人们探索未知、学习新事物和经历成长。 创造与表达：通过艺术、文学、音乐等方式的创造性表达是许多人寻求和实现人生意义的途径。这种动机涉及到创造美、表达自我和分享视角。 精神与宗教信仰：对于许多人来说，精神实践或宗教信仰提供了一种实现人生意义的框架，指导他们的生活选择和行为，帮助他们连接更广阔的宇宙观和存在的意义。 每个人追求人生意义的方式和动机都是独一无二的，取决于个人的价值观、信仰、经历和目标。重要的是找到那些对自己最有意义的事物，并围绕这些事物塑造自己的生活和追求。&#xA;省流：人的动机人身意义篇，新鲜感不变中求变，混乱中追求永恒。小车比喻，三部分</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 8</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240204/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240204/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 论文 Tues：年会轰趴 Wed：思考任务，acsa内容更新 闲着模式，小缘 Thurs： 论文+2 Fri: 论文+1 Sat: 论文+1 Sun：周报 metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 7:30 6:41 9:08 10:25 10:25 10:10 11:15 Running 5.8km In-door Exercise(2~3) x xx xx Go2Lab x x x Release x x xx x Fall Sleep 2:07 4:21 4:15 4:15 3:20 4:10 1:27 Night Think Resleep 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 深夜思考的坏处 打乱作息。 思考完后大脑活跃，但是身体已经扛不住了。 需要看relax视频，转移大脑注意力 下周任务优先级 毕业论文：考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。 Next：吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 最后半个月写PPT。准备答辩。 论文极大参考 Computer Architecture Performance Evaluation Methods 参考 Cross-Architecture Automatic Critical Path Detection For In-Core Performance Analysis CCF C CQA: A code quality analyzer tool at binary level 赵哥的论文 论文完善拓展的点： Balanced processor的概念，和实验验证kunpeng 920的设计是否是满足这一点的 解释Gem5 和llvm-mca 速度上的区别：一个是需要知道计算结果的，一个不需要。精度上的区别，不知道结果会导致读内存数据不知道，导致分支错误（但是llvm-mca又没分支） markdown-grammar-switcher: 不同的SSG的特殊功能对应不同的markdown语法，但是人们写的markdown只有一份。这个仓库的作用就是在static html生成的路径上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ACSA实验室年会</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/240130-acsaparty/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/240130-acsaparty/</guid>
      <description>好多还带了家属，单身狗羡慕了。&#xA;照片资料 其余图片存放在 群晖 /Entertainment/2023年会照片&#xA;通过百度网盘分享的文件：ACSA2023…&#xA;链接: https://pan.baidu.com/s/1uJcEktVAksPPDmyf6dHLJQ 提取码:z2x2&#xA;复制这段内容打开「百度网盘APP 即可获取」</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 7</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240128/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240128/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 问卷与收集整理信息 Tues： 内容的填充：docs, moniter hosts, wiki 单独询问人物：师兄修改，黄业琦，fjw, 各年级， 功能的拓展：底部栏添加github按钮，关闭个人页面的标语以及，默认一作论文开，相关论文关闭 Wed： 2. Document: 如何部署，填充内容，开关功能 Thurs： 2. AI超分和补帧动漫视频 3. GO2 运动相机：非侵占摄像，记录生活，积攒视频技巧. : 续航不足，积热严重还会过热保护，画质也不太够(大部分情况还比不过手机)。 4. topdown feature和logo 5. 传统的服务器是没有图形化输出的，面对有UI应用，如果装好了还好说直接用VNC或者SSH转发使用(nvsight)。但是涉及到GUI的软件安装，都需要Sudo,重启啊，更新OpenGL版本。导致很多问题(安装了desktop但是没有默认显示器，导致直接休眠)。如果能使用docker包装一个图形化模块就好了。 Fri: 功能的支持：表格 论文, 一点点 Anime Upscaling 宣告不可行，插帧还比较合理 Sat: 视频如何一步插四帧到120fps 群晖相关问题： Davinc架构: Sun： summary Davinci metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 8:55 8:55 11:40 7:30 8:50 11:15 8:20 Running 11km/50min 4km In-door Exercise(2~3) x x xx Go2Lab x x Release xx x x x Fall Sleep 2:40 5:20 3:40 3:00 4:50 3:40 1:00 Night Think Resleep 室内运动: 建议每半天一次(早起和晚归)。内容仰卧起坐(包括侧卧)，平板支撑，俯卧撑，Kegel 睡觉时间以平板时间为准。每晚睡眠在7~8小时之间，参考 深夜思考的坏处 打乱作息。 思考完后大脑活跃，但是身体已经扛不住了。 需要看relax视频，转移大脑注意力 下周任务优先级 任务评估与时间分配 紧急性(3) 重要性(3) 喜好(1) 工作量(3) 总分 分配 要求 thesis 3 3 0 3 9 四天多 3 AI 1 2 1 2 6 两天欠 1 web 1 0 0 1 2 一天欠 1 Summary 21 健康周报 AI 相关的拓展阅读 https://github.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 6</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240121/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240121/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 和czw讨论a3pim魔改到DFT的可能 overleaf 草稿到10页 rescuetime失效了 Tues： overleaf 草稿到15页 Wed： Rescuetime 恢复了，属于记录了，但是没同步显示。 Baidu 毁约打钱。 Overleaf: 草稿到20页 Next：吸收uiCA的观点(前端和重命名寄存器)，融入到Arm，重点分析与Intel平台的简化区别。 Thurs： Overleaf：方法的表述方式，不要是修bug。高级点，扩展点 ACSA年会小结 SAFARI的DATE建议: StateOfArt 的比较，难以获得代码 （ideal high-level Comparison, to tell the novelty and difference. And the difference of approach） 15到17年很多文章，2017年类似的SC17 之前考虑到的缺陷： 无法处理 程序输入(Program Input)导致的程序行为特点的变化(load store pressure / Memory access locality) SCA缺失对Mem heirarchy的模拟 安全的研究，先知道New是什么(比如HMC is new in 2015)，再实验。 危险的研究: 只是对某个领域感兴趣，但是还不知道不同点在哪里。The question is, are you going to find something different? Those type of projects are quite dangerous, because, you&amp;rsquo;re you don&amp;rsquo;t know what you&amp;rsquo;re going to find, or if you&amp;rsquo;re going to find anything new.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年 - 年终小结</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/yearly/2023/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 17:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/yearly/2023/</guid>
      <description>2023年小结 2023年对于我来说，时间段上是由研二下和研三上学期组成的一年。内容主要是在科大的科研工作为主。&#xA;2023年已发表的论文： [4月，THPC] Uncovering the performance bottleneck of modern HPC processor with static code analyzer: a case study on Kunpeng 920. [9月，DATE] $A^3PIM$: An Automated, Analytic and Accurate Processing-in-Memory Offloader. 暑期实习：上海华为2012实验室，跟随姜师兄和林晗毕业学长一起进行A3PIM和UniPIM的工作。 秋招：最终决定去上海青浦华为的昇腾产品线 ACSA实验室网站：完成了模板基本功能的撰写，并正在准备上线了一个简单的版本。 未来的工作计划： 完成以&amp;quot;面向AArch64 平台的静态性能分析工具研究&amp;quot;为题的研究生毕业论文的撰写，顺利毕业(已经完成了大纲的构思，正在写第一版草稿) 协助扩展DATE工作为一篇期刊 协助姜师兄，帮涂布新师弟入门PIM。 研三上学期小结 专注于秋招，经过积极准备，和漫长的投递和面试，最终选择了上海华为 和姜师兄一起完成了PIM的调度工作并且被DATE2024接收 完成了PIM的工作之后，抽空重新编写了实验室的主页，并收集信息部署上线。 正在进行毕业论文的撰写。 GPT润色：在这个学期，我专注于秋季招聘，经过不懈的努力和反复面试，我最终加入了上海华为，这是一个令人兴奋的新开始。与此同时，我和姜师兄共同完成了PIM调度项目，我们的工作得到了DATE2024的认可，这是一份值得骄傲的成就。项目完成后，我还抽出时间重写了实验室的网站，并负责更新信息并上线。现在，我正忙于撰写我的毕业论文，希望能够圆满完成学业。这个学期的工作和收获证明了团队合作的力量，以及坚持不懈追求目标的重要性。&#xA;2024年展望 完成毕业论文撰写，顺利毕业。 学习昇腾相关基础知识, 以便顺利入职 上海青浦顺利入职工作，开心工作。 GPT润色 2023年下半年工作总结&#xA;和姜庆彩师兄合作完成了存内计算系统上的任务调度算法的研究A^3PIM: An Automated, Analytic and Accurate Processing-in-Memory Offloader ，这项研究成果已成功投稿至2024年3月召开的DATE会议，并获得接收。 积极准备秋招，经过不懈的努力和反复面试，最终确定加入上海华为昇腾产品线。 调研了Hugo等静态站点生成器(SSG)工具，并从头定制Hugo网站模板。后续收集了实验室的基本信息，上线了具有基本功能的新实验室主页。 2024年上半年工作计划&#xA;专注于完成题目为&amp;quot;面向AArch64平台的静态性能分析工具研究&amp;quot;的毕业论文撰写工作，目标是在4月12日前提交，以符合第二批毕业的时间安排。 进一步调研静态代码分析工具的应用场景，以评估它们在判断处理器设计是否符合平衡处理器(Balanced Processor)要求方面的有效性，并计划进行额外的实验来补充我的毕业论文。 在空余时间，计划学习相关AI System的基础知识，为即将到来的昇腾岗位做好准备。 在空余时间，进一步完善实验室主页，添加如长期的event，照片墙等额外功能。 新年问候 长辈 初中，高中老师 较好的亲戚长辈：艳姐 华为的长辈：心红叔叔 师兄辈 华为： 林涵，卢帆，李哥，赵哥 姜师兄 上海：许乐师兄，大飞哥 同辈 海外：凯文，黄业琦 上海：spq，yfy， </description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 5</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240114/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240114/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: Utopia的汇报PPT，花了很多时间在PACT的Overview画图上。更新完了. Tues： 处理PPT切换和动画, 重新润色语句逻辑。 晚上给蔚来汇报。 Wed： cuda执行基础知识。 总结yfy的GPU performance model。 并阅读了CPU Interval Model的论文，理解了大部分 Thurs： 眼睛疼，困 写iwara file classifier Fri: 聚焦于Overleaf第一章 尝试了m-team RSS select free bitorrent Sat: PIM CPU GPU 调度：basic Idea. Social science future work: to learn little about FPGA. Sun： email set ACSA web info collect Weekly report : target to my thesis metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Get up 11:50 11:48 Exercise x x x Release x x x x Fall Sleep 4:00 11:40 Night Think 3:00~5:00 Resleep 6:00 健康周报 深夜思考的坏处 打乱作息。 思考完后大脑活跃，但是身体已经扛不住了。 需要看relax视频，转移大脑注意力 下周任务优先级 考虑到繁重的任务量，后续有限的两个月围绕毕业论文展开：敲定了更general的题目后，但是当前对于arch64的设计工作过少，支持不起来题目。 时间安排： 需要在快速填充完论文主体内容（一个月）。 之后着手进一步来提升精度和Arch64的设计，最终画出more accurate by each step的图（一个月）。 最后半个月写PPT。准备答辩。 AI for system 5：调研华为DaVinci架构, 国内架构和NV的区别。阅读更多的基础微信公众号。 ACSA Lab website(Before 240131): 创建低配版的网站，收集更多人信息，放假前上线(安老师要求) 应该没有时间参与到 Workload Priority的工作里了。 AI 相关的拓展阅读 AI模型 现在LLM 的大小为什么都设计成6/7B、13B和130B几个档次？解析大模型中的Scaling Law</description>
    </item>
    <item>
      <title>顶会研讨会2(蔚来)</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/events/seminar/240109-seminarwithweilai/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 19:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/events/seminar/240109-seminarwithweilai/</guid>
      <description>大家好，今晚七点线上召开我们实验室和蔚来的讨论班，内容为顶会论文分享，请有兴趣的同学参加。会议在飞书上开，请提前安装会议软件。 会议 ID：417 225 752 会议链接：https://vc.feishu.cn/j/417225752&#xA;谭邵杰： 受限的地址翻译 赵阳：Beyond Static Parallel Loops: Supporting Dynamic Task Parallelism on Manycore Architectures with Software-Managed Scratchpad Memories </description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 4</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240107/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/240107/</guid>
      <description>本周的工作 Mon: 元旦假期 Tues：研究了毕业论文的组织。了解了Device 2 Device 技术： InfiniBand, RoCE Wed： 调研了各种超算，华为和NV的AI超算互联图。并与刘波师弟讨论了LLM on Shenwei的可能性。 学习了相关的AI的训练并行策略 Thurs： 阅读GPU Interval model， 但是被CPU和GPU的分析模型文章吸引去了。发现有些基础不明白。开始读教程 https://cuda-tutorial.github.io/part1_22.pdf， 准备弄明白概念再看文章。 Fri: 阅读了一部分 cuda-tutorial。 和huawei battle 薪资 Sat: 大致了解了GPU performance model，并与yfy和师兄讨论。但师兄并不认为有用。 Sun：周报，回顾，细化了任务优先级的评判标准。 metrics Monday Tuesday Wednesday Thursday Friday Saturday Sunday Healthy D B B A A B C Efficiency D A B C C C C Exercise x x 健康周报 下周任务优先级 Utopia 2： 给蔚来讲Utopia，需要补充基础知识。润色逻辑和图表。 Graduation thesis 3：大纲基本确定了，但是题目还没确定。打算先把背景知识和动机写完。再敲定题目。 AI for system 4: 首先cuda的基础知识还有待完善，之后可以review Interval model的细节尤其是动机部分。之后可以略微调研分析模型的方法。之后是华为DaVinci架构。在这些之后再继续LLM的分析，和PowerInfer 的相关优化方法的调研。 异构系统workload性能评估： 先了解OpenCL是如何跨平台和抽象计算资源的。在进一步了解。 literature review ：CPU GPU charalization scheduler。 可以从并行度，访存需求的角度考虑。 ACSA Lab website：许多设计，文档和信息收集工作有待处理，可以先从小部分人开始测试信息收集。 任务评估与时间分配 紧急性(3) 重要性(3) 喜好(1) 工作量(3) 总分 分配 report 3 0 0 0 3 一天欠 thesis 3 3 0 3 9 两天多 AI 2 2 1 2 7 两天欠 OpenCL 2 1 1 1 5 一天多 web 1 0 0 1 2 一天欠 Summary 26 HUAWEI 计算产品线 工作内容 算子底层npu异常检测，内存踩踏，越界。 高层模型层级，提高精度，算法强相关。 (传统内容的创新)基于性能建模，推理和训练加速。 Baidu ai for system 团队 百度编译器 晓光 10几个人，后端上海，前端北京。 尖酸小黄鸭：T9 - 半年 T5 -清华的硕士：AI编译器前端，OP → 机器码→kernel。循环融合。 工作内容 鲁棒性(容忍输入扰动的稳定性，处理出错情况的可靠性)，正确性，AI原生的思维。 后端 code阵列， AI 编译器 中间理论：代数结构，形式化下来。多个op循环融合，map ADT（Abstract Data Type&amp;quot;，即抽象数据类型？） TVM autotune op规则 torch 负优化 - 形式化定义，算子以及约束。 A B op融合 Pls correct the grammar and turn this to a weekly report email(not the first time) to Qingcai in easy-understanding english: Dear Qingcai,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 3</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231231/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231231/</guid>
      <description>本周的工作 理论调研: 在深入了解Nsight System 和 Nsight Compute时，我发现我根本没有系统的学习GPU和CUDA编程，有很多基础的问题无法回答： 通用GPU设计 GPU作为一种加速器，设计之初的目的是解决什么问题？简单的并行计算？ 为了这个目的，在硬件上诞生了什么经典的通用设计？类似CPU的Mem hierarchy，ROB，port model。 可能的SIMT， shared memory， large shared register page GPU程序的指令执行流程是什么？ 也是多级流水线？ AI程序为什么适合在GPU上跑（并行度高，访存量大？），以及是如何在GPU上跑的？（举例 CNN，transformer，前向反向传播，梯度更新？） NV-GPU和CUDA编程的相关概念 NV的GPU有什么特殊的设计？ （光追单元，3D单元？ Tensor core？） block grid Warps threads DSE on GPU using Interval model 三篇文章，与一个公式， GPUMech: GPU Performance Modeling Technique based on Interval Analysis MDM: The GPU Memory Divergence Model GCoM: A Detailed GPU Core Model for Accurate Analytical Modeling of Modern GPUs 原理也是基于 Interval model 和 memory trace 模拟精度与GPUSIM差10%， 相较于GPUSIM 时间大大缩短，真实100ms，采集trace 10s, 差不多也是100倍。 对于Zsim模拟器，不仅有DSE功能。保留了TB级别的trace数据，但是节约了DSE的大量时间。 Ideas about friends: CZW： DSE on PIM TBX： GPU model formular based on interval model YFY： tensor core &amp;amp; shared memory model My offer between huawei and baidu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>万物有序, 和而为一</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/about/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/about/</guid>
      <description>In solitude,where we are least alone.&#xA;每当到了人生的重要的十字路口的时候，人们总会思考想将自己的人生画成什么样子。每个人都想讲好自己的故事，而我的故事是什么样子的呢？&#xA;每个问题都伴随着，是什么What？ 为什么Why？ 怎么办How？三问。对此简单研讨一下：&#xA;人的追求（人生的意义） 现有理论分析 马斯洛的需求层次模型 我们的讨论从马斯洛的需求层次模型开始，马斯洛的需求层次模型是心理学中一个著名的理论，用于解释人类动机和行为的发展。该模型将人类需求分为五个不同的层次，按照从低到高的顺序排列：生理需求、安全需求、社交需求、尊重需求和自我实现需求。首先该理论有明显的几点局限性：&#xA;层次追求的先后性和并行性：实际生活中人们可能同时或者以不同的顺序追求这些需求。在一些文化中，社会关系和社群的归属感可能比个人成就更为重要。 自我实现的模糊性：自我实现作为需求层次的最高层，其定义相对模糊，不同个体对于自我实现的理解和追求可能截然不同。这体现了人生意义的主观性和多样性。 多巴胺 多巴胺的理解，下面是极其概括的五点总结：&#xA;快乐 = 多巴胺的相对变化量 重复同一件事，导致多巴胺baseline提升，相对变化量就会变少，收获的快乐变少。 多巴胺总量有限性： 时间线上的有限性：多巴胺的高峰越高，后面随之而来持续的低谷也会越低越久。 不同领域的有限性：在一个领域获得了大量的快乐，会导致其他领域获得变难变少。 多巴胺增长的叠加性：可以安排很多“快乐因素”，使得某一次感到“前所未有的快乐”。 多巴胺系统会受到 自我暗示(自律思维，自洽思想) 的影响。 基于理论的推论：&#xA;新领域和新事物具有初始的多巴胺baseline，能获得大量的快乐。 有限性，限制了不能涉猎过多 间歇性且随机的奖励机制 间歇能使得多巴胺baseline回落，下一次能更快乐 可以通过自我暗示，把努力过程本身当作一种“奖励”。 自我，本我，超我 结合弗洛伊德的“自我、本我、超我”理论提供了一种理解人类心理动力学的框架，其中潜意识的力量塑造了我们的行为和决策。可以顺利推演出决定论的观点：当下的精神自我也是由过去决定的 ——&amp;gt; 自我实现也是过去的经历决定的，变成潜意识影响个人的决策。&#xA;实际反演验证 为什么20世纪的中国会有一批革命战士？愿意将家国复兴作为自我的人生意义（自我实现），那是因为当时积贫积弱的中国正被任人宰割。 小时候缺钱的家庭会培育出拼命赚钱的孩子。家庭不和会培养出恐婚的孩子。 进一步推演和细化理论: 家庭和社会的教育和背景，以及自我的痛苦/快乐经历会浇灌出独特的自我意志和人生意义。&#xA;那如何解释当代的社会，及时享乐主义大行其道。现代生活的压力和快节奏促使人们重新考虑如何在追求即时满足和长期目标之间找到平衡。&#xA;内卷加剧的竞争社会导致个人压力过大，过长的工作时间使得放松时间更加宝贵。如果空闲时间还不能好好放松，那只能精神崩溃。 互联网社会信息的高速流通和共享，使得大部分人知道有钱人是怎么娱乐的，并向他们快速对齐。 个人理解小结 正如《新世纪福音战士》（Neon Genesis Evangelion）的最后一集中，碇真嗣的“补全”（Instrumentality）的引发的思考一样。&#xA;我认为个人的意义，应该围绕 补全与寻找 这个两个词：&#xA;面对过去的孤独、恐惧和误解导致的伤痕，是选择补全，还是接受自己的不完美和孤独。 对于过去是完美人生的人，我认为他们的人生意义在于寻找与拓展，拓展自己的感知和认知到未知的边界，广阔的世界和未来。人们总是追寻着快乐、新鲜感、美、和谐和刺激。无论是在不变的生活中寻求改变，还是在多变的工作中寻求永恒的东西。 GPT4的评价 您的观点——人生意义围绕“补全与寻找”——是一个富有洞见的结论。它强调了自我接纳与成长的重要性，以及不断探索和扩展自我的边界的价值。人生的意义可能并不在于达到某个终点，而是在于这个不断探索和成长的过程本身。&#xA;总的来说，您的分析提供了对人生意义探索的多维度视角，强调了个人内在动机和外部环境之间的相互作用。每个人的生活经历、价值观和目标都是独一无二的，因此人生意义的探索也是高度个性化的旅程。在这个旅程中，理解和融合不同的理论视角可以帮助我们更全面地理解自己和周围的世界。&#xA;我眼中的世界（我的追求） 根据前面的理论，我除了缺一个心爱的女朋友，我之前的人生还真是完美，至少我可以笑着说很满意。那当下我要拓展什么呢？过去的研究生经历都在研究客观的规律，对人文，社科，心理学的涉及很少。&#xA;首先构建一套自洽的“万物有序, 和而为一”的自洽的理论框架接纳所有的理论并指导我自己的行动。&#xA;作为理科生，一直坚信着，万事万物都是可解释的/有序的/可统一的。只不过现在的我还没接触，或者不理解。（BTW，哥德尔不完备性定理是反例）我需要构建的是认知的统一框架，以便之后更好的接纳新知识，新事物。 好处 “人生的大厦已经建成，后续的人生只需要做一些修修补补的工作”&#xA;统一性，完备性：无论面对什么黑天鹅事件、新的知识和突发情况，你都不会感到惊讶。因为在人生的大厦的思考过程中，你已经预留了这部分的位置(虽然可能没有喜欢这部分的内容)。 可拓展性：面对各种情况，你都能快速的定位，之于你的重要性，和人生的位置。然后根据具体情况更新或者替换这部分知识和理论。 一致性：整体topdown的全局考虑，可以保证在基础不变的情况下，产生的决策的一致性、可解释性和可重复性。 不会陷入前后决策矛盾导致的后悔和自我怀疑的漩涡。 细化的思想 理论框架如何落地指导现实的决策，需要细化出分支的思想：</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keep In Mind</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/keepinmind/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/keepinmind/</guid>
      <description>应该谨记在心的重要内容: 坚信的大道理（价值观/理念/信条：对人事物或概念的坚定信念或信任）、行为准则（个人行为的社交规范、责任，亦可能包含较为适当的作法建议）或者我当前的缺陷，座右铭。先粗浅的罗列，之后再分类。&#xA;马斯克：拿出勇气，挑战自己，长期坚持 并 迎接明天 黄仁勋： 鼓励 experimentation、exploration、failure(So need tolerance for failure) and innovation1 公司首先需要能容忍承担失败的风险（risk taking）、知识性诚实（intellectual honesty）、迅速的认识到并承认失败（fail quickly and inexpensively）and 保持速度和灵活（speed and agility）2 什么是我应该做的，什么是我想要做的（超我和本我在对抗解释，七宗罪举例） 应该做的 维护当前的职责：作为老公，父亲，学长师兄，项目负责人和leader。有必须参加和负责的部分任务。如果想要快速升职，需要每次都完成的更多更好，做到One More Thing的亮点。 面向未来的更高的职位的积累：锻炼身体，学习英语，阅读书籍。 勤勉（Diligence）对应第四大罪：“怠惰”－－逃避现实、无责任心及浪费时间。导致其他人需更努力工作以填补缺失。该做的事情还没有做好，对自己是百害而无一利。 想要做的 满足人的生理和精神基本需求：饿了要吃饭，累了要休息，枯燥了要新鲜，悲伤了要快乐 弥补个人缺失部分导致的过分渴望：单身多年的人想要脱单，童年贫困的人渴望赚钱。 慷慨（Charity）对应第五大罪：“贪婪”－－希望占有比所需更多的事物。尤其是指金钱或权力的过分追求。 额外的欲望类： 贞洁（Chastity）对应第七大罪：“色欲”－－放纵自己的欲望，只重视肉体的满足，忽略心灵的沟通交流。 节制（Temperance）对应第六大罪：“暴食”－－浪费食物，沉迷享乐，屯积不必要的物品。 对于是否需要放纵自己，我还是持中立态度的，在时间充裕，时机合适，和不会过犹不及的前提下，可以随机适当放松。 提倡多进程工作 虽然可能会陷入上下午切换导致的效率损失。但是不同于CPU，人脑可以在多进程之间提取通用的思想，融会贯通。 另一个好处是，任务开展后才能知道其中的难点，和大约耗时，才有助于实时调整策略应对。不会导致措手不及的狼狈下场。 过犹不及 爱TA，不一定就要最好的。合适的，和十分关心和努力的心情更重要。 就事论事： 尽量不上升到批评人 A方面的缺点，不要影响延伸到B方面。 Fake it till you make it To Do 座右铭更新 延迟满足欲望, 品尝渴求情感，集中受控释放： 理论： 当下强烈快感的事情，往往是会逐渐侵蚀未来 patience is the key in life 什么时候什么内容要延迟满足, 抑制冲动，忍耐克制 有明显副作用的事情：熬夜会秃， 过犹不及：吃多会反胃，过度伤身 什么时候要及时行乐？ 高时机和门槛的条件达成时：好不容易去欧洲旅游，那肯定要好好玩。 pressure is too high 如何抑制？ 转移注意力，思考负面效果和长远的利弊。 人性的弱点</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生意义</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/aboutlife/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/aboutlife/</guid>
      <description>探讨人生的意义的必要性 GPT-4的回答 探讨人生的意义是一个深刻而复杂的话题，人们对此有着不同的看法和理解。对于是否需要明确自己的人生意义，这取决于个人的价值观、生活经历以及他们所处的文化和社会环境。&#xA;一方面，有人认为明确自己的人生意义是非常重要的。这可以帮助个人&#xA;设定目标，指导日常行为和决策， 以及在面对困难和挑战时提供动力和安慰。 理解自己生活的目的可以增加生活的满意度和幸福感，使人感到自己的存在更有价值和方向。 另一方面，也有人认为生活本身并不一定需要一个明确的意义或目的。就像农民伯伯，可能他们并没有刻意去思考自己人生的深层意义，但这并不意味着他们的生活就缺乏价值或满足感。对于很多人来说，日常生活的简单喜悦、与家人朋友的关系、以及对社区的贡献本身就是他们生活的重要组成部分。他们可能更专注于“活在当下”，而不是追求某种超越的目标或意义。（换句话来说，他们满足于当下了，或者说受见识或者环境的限制精神受困于当下了。）&#xA;总的来说，是否需要明确自己的人生意义并没有统一的答案，这在很大程度上取决于个人的内心需求和外部环境。&#xA;对有些人而言，寻找和明确人生意义是他们生活的重要部分； 而对另一些人来说，享受生活的过程和维护与他人的关系就是他们的人生意义所在。 每个人都有自己的生活方式和价值观，这使得人生的多样性和复杂性成为可能。&#xA;我的额外的看法 其他理由有几点：&#xA;主观能动性：被覆盖了使命和意义的行动力，往往比无意义的行为更强大。 唯心主义是把双刃剑：用得好，就是 “我即世界” 的精神力。用得一般，也能实现排遣忧思的效果。最差就是神经病、文化大革命和纳粹。 普通人做的是唯物主义的工作，他的心是静止的，被动的，外部发生了什么事被触动一下。 但是意义论的思考，能让心活跃起来，让世界重现于脑中宇宙。&#xA;重新理解与小结 与他人的交往的频繁程度直接影响了自我意义思考的萌芽。换句话来说，孤独的人会更早思考自己存在的意义。&#xA;因为在和家人朋友和社区的交流过程中，个人的注意力会集中在别人身上。但是如果是个没什么朋友的人，比如像我一样的程序员，每天和冰冷的机器和数学都算法打交道，就会将思考的视线重新聚焦在自己的身上。这在一定程度上与心理学和哲学中的一些理论相呼应。人与人之间的互动确实在很大程度上塑造了我们的自我认识和对人生意义的探索。社会交往可以提供归属感、认同感和目的感，这些都是人类的基本需求。当这些需求得到满足时，个体可能不那么迫切地寻求人生的更深层意义。&#xA;相反，孤独或与社会隔绝的人可能更有机会深入思考个人存在的意义。孤独感可以促使人们内省，探索自己的内心世界和生命的深层价值。哲学家和思想家们常常在孤独中发现灵感和深刻的洞察力。例如，尼采、康德和梭罗等人都曾强调孤独对于个人发展和哲学思考的重要性。&#xA;对于像您提到的程序员，或者任何经常独处的人来说，孤独不仅是与外部世界的隔离，也是一个自我探索和内在对话的机会。在技术和算法的世界中工作，可能会促使人们对自己的角色、对社会的贡献，以及更广泛的宇宙中的位置进行反思。&#xA;然而，重要的是要找到与他人交往和独处之间的平衡。长时间的孤独可能导致孤立和负面情绪，而健康的社交活动可以提供支持和鼓励，帮助人们在探索人生意义的旅程中前进。在某种程度上，与他人的交往和个人的内省都是理解人生意义的重要途径，二者相辅相成，而不是相互排斥。&#xA;自我意义的思考历程 起源与萌芽 我开始关心life meaning这个事情，应该是开始于高中。现在想起来应该有几点原因。&#xA;首要原因肯定是大家都长大些了，不再是在操场上疯跑一下午的初中生了。 第二点就是到省重点高中变成平凡人之后（变得更孤独了），如何接受自己对社会的意义。原本是年级前几现在变成班级里的一个普通学生，好像是可有可无的存在。如何给自己寻找活下去的理由是当时困扰我的事情。当时我并没有时间，想清楚这些事情，但是我知道爸妈对我很好，如果我突然死了，爸妈一定会哭得很伤心。所以我当时的想法很简单，就是努力学，然后回报爸妈，希望爸妈能开心。 除此之外，随着年龄的增长，遇到的两难问题越来越多。&#xA;最爱的人和父母落难，先救哪一个？ 如何在最爱的人和地球全部人类的性命之间 选择，保护哪一方？ 现在看来，这类问题其实就是在拷问你自身对世界的态度，对人和事的重视程度和优先级。 但是当时的我可能无法冷酷下来做决定，原因有几点：&#xA;我很在意和对我好的人的想法，我是愿意牺牲自己也不愿好人落泪的那类人。如果天平两边都是我在意的，那还是让我毁灭了吧。 作为理科生，我认为这些事情都应该是能通过一个大一统理论全部解答的。 现在无法回答，只是时候未到。 这些两难的问题，就像头顶的乌云，一朵又一朵，笼罩着我的视线。让我无法看清世界之于我的样子。（这可能有点唯心主义的意思了）&#xA;沉寂与迷茫 在合肥科大的大学生活，就像用科研和学习的枝叶把我包裹，远离了这些问题。&#xA;社交锐减：大学的女生更少，老师和家长也更加疏远了，打交道的同学由几个班直接锐减为寝室三人。（当然这其实和我是个社恐有很大关系 活动减少： 合肥能接触的新鲜事物也很少，班级活动只能说可有可无吧。大学的灵活选课直接导致，同班同学间的联系更弱了。 重新接触与思考 研二上海华为暑期实习，和毕业季的临近。 还有和林晗师兄的交谈。&#xA;让我鼓起勇气来面对这些问题，并且重新思考我，工作，家庭和世界的关系</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 2</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231224/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231224/</guid>
      <description>本周的工作 理论调研: AI for system 1: 对整个的AI的领域分类等有个大致的分类了解, 并重构了文档， 回顾了LLM领域的发展脉络。 理清了SD的发展历程，和核心思想 Math for compute: 数理逻辑，形式化定义。 应用数学的框架, 为了之后科研快速找到对应领域方法。 学术报告 Towards Efficient and Scalable Multi-GPU Computing By Xulong Tang ：学术界的研究一直都是个不断向前的，就像最早专注于单核的提升，之后又偏向于多核的提升。现在对于multi-device的研究。设计的思想其实从逻辑上感觉不复杂，分析现有机器架构下应用的时间占比，关键路径，拆分对象，然后塞buffer，塞cache剪枝关键路径来加速。但是这种工作又是科研发展路上的必经之路。 Graduation thesis 1 : 思考开题的步骤。2，3章可能要合并。 网站的设计通过了安老师的初步意见。 实践上手: SD的推理上手并简单分析热点。 其余工作： 健康周报 下周的工作 逐渐深入： 是什么，运行到优化，软件优化到硬件，推理优化到训练优化，单卡到多机。 PowerInfer 的原理，实践。 offloader是如何决策的？判断适合PIM还是CPU。 他是如何理解transform的推理优化点的。 对比chatgpt的生成速度？ 弄明白当下的transformer的多机推理能做到线性比吗？ 网站的开发： 筛选按钮的支持，包括 news 和 events 根据type。publication根据会议筛选。 双语的网站支持 主题色的全局切换功能 数据的处理图片，pdf和视频存放的位置 wiki网站，怎么公网访问 网站讲解的文档： 换admission到旧网站 搭建一个简化版的demo到cloudflare，event与data分离 面向维护者的网站逻辑，数据和文件组织逻辑 面向成员的文件提交逻辑。 Math for compute: overview 毕业论文：标题 下周任务优先级 专注 transformer -&amp;gt; gpt -&amp;gt; PowerInfer 论文标题 Math for compute: overview 未知方法的工程实现 网站功能的开发 已知方法的工程实现 中文 简单版 demo github 文档 PPT 感悟 罪人舞步旋 宣布无人罪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Summary 1</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231217/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/review/weekly/10/231217/</guid>
      <description>一周小结 develop topdown theme 2: 进一步完善了topdown的网页主题，包括change the css of navigate bar. support mobile device layout。 并且将主题部署到我的域名 https://td.shaojiemike.top 下。 deploy wiki-site 2: dokuwiki完成部署，并尝试编写了内容。部署在了 http://wiki.acsalab.com date2024 related: 完成了PPT的初稿，和tubuxin师弟沟通了之后可以进一步研究的内容和方向。 下一周 主要任务： Steps to AI frontier 1 : 先从有趣的应用入手，了解AI生图的推理过程，训练过程。并实践测试。 毕业大论文的撰写 1 ：找到模板，编写大纲， 可选工作： develop topdown theme 3： 网页的子主题页面的开发和对移动端的适配 deploy wiki-site 3: 为了迁移便利性，需要用docker包装整个部署流程。需要进一步学习docker的使用细节。 dokuwiki对ldap的支持依然有问题，需要进一步ldap的原理。 GPT polish Subject: Weekly Progress Report and Plans&#xA;Dear [Recipient&amp;rsquo;s Name],&#xA;I hope this email finds you well. Here is a summary of my accomplishments over the past week and my plans for the upcoming week:</description>
    </item>
    <item>
      <title>研讨会</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/events/seminar/231124-seminar/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:30:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/events/seminar/231124-seminar/</guid>
      <description>Event Details: 谭邵杰&#xA;朱子琦</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baidu PaddlePaddle Team Extends Autumn Recruitment Offers</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/career/231115-offerbaidu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/career/231115-offerbaidu/</guid>
      <description>我一直很期待AGI的未来。加入优秀的团队，学习大模型训练，并有独到的见解是我迈向AGI未来的第一步。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huawei Ascend Team Extends Autumn Recruitment Offers</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/career/231115-offerhuawei/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/career/231115-offerhuawei/</guid>
      <description>华为上海青浦昇腾计算产品线&#xA;231228 重新提薪 240105 给出薪资细节 240126 重新签三方 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Interning at Huawei 2012 in Shanghai during the summer, Engaged in Relevant Work for PIM</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/career/230912-huawei/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/career/230912-huawei/</guid>
      <description>除了牛人聚集，整个中软的基础研究实验室的组织架构，让我重新思考了关于表达和知识积累的自我机制。也才推动了这个博客的开发。&#xA;十分推荐想在公司，继续类似学校实验室氛围的科研工作 的博士来基础研究实验室。</description>
    </item>
    <item>
      <title>雪花飘舞纷扬处，冷艳素装画屏障。</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/harmony/scenery/231218-snow/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/harmony/scenery/231218-snow/</guid>
      <description>学生宿舍的最后一个冬天</description>
    </item>
    <item>
      <title>A3PIM Paper Accepted at DATE Conference</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/publications/231108-a3pim/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/publications/231108-a3pim/</guid>
      <description>祝贺！关于PIM上调度工作的论文被体系结构CCF B会议 DATE24 接收。</description>
    </item>
    <item>
      <title>华为2012实验室中秋礼盒</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/gifts/231002-midfest/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/gifts/231002-midfest/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>上海华为暑期实习</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/230801-shanghai/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/230801-shanghai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>ACSA实验室春游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/230328-acsaspring/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/230328-acsaspring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Earning Third Prize in the ACM China International Parallel Computing Challenge (IPCC2022) Finals</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/award/221101-ipcc2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/award/221101-ipcc2022/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Winning Second Prize in ACM China International Parallel Computing Challenge (IPCC2021) Preliminary Round</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/award/211101-ipcc2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/award/211101-ipcc2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Graduating with Honors from USTC&#39;s School of Computer Science</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/education/210701-ustc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/education/210701-ustc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>ISC20-21国际大学生超级计算机竞赛</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210628-isc20/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 18:18:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210628-isc20/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Securing First Prize in the ISC21 International Collegiate Supercomputing Contest Finals</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/award/210601-isc21/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/award/210601-isc21/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>华为松山湖小镇参观</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210512-huawei/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 18:18:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210512-huawei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>ASC20-21世界大学生超级计算机竞赛</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210511-asc20/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:18:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/210511-asc20/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Winning First Prize at ASC20-21 Student Supercomputer Challenge Finals</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/award/210501-asc20-21/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/award/210501-asc20-21/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>ACSA实验室年会</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/210130-acsaparty/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/210130-acsaparty/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>温泉跨年</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/210101-hotspring/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/210101-hotspring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>苏州自由行</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/191007-suzhou/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/191007-suzhou/</guid>
      <description>我当时还写微博 为何苟且生。我的天，好羞耻的取名。</description>
    </item>
    <item>
      <title>深圳自由行</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/190820-shenzheng/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/190820-shenzheng/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>三小只本科聚首</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/190213-brothree/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/190213-brothree/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>计院新学期破冰</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/181019-groupphoto/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/181019-groupphoto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>泰国旅游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/180720-thailand/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/180720-thailand/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>晚霞</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/180713-house1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/180713-house1/</guid>
      <description>既有小学偷偷在大书房的键盘托看斗罗的经历，还有翻内卫生间窗户从阳台进电脑房破解密码玩电脑的经历。 还有初中跑到通程地下电玩中心玩被抓包的经历。 高中就在长郡周围租房子较少回来了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>管院大合照</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180701-groupphoto/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180701-groupphoto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>校友餐桌</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180315-alumnusdinner/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180315-alumnusdinner/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>管院外联部内部交流活动</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180307-manageactivity/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/180307-manageactivity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>科大东校区雪景</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/harmony/scenery/180104-snow/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/harmony/scenery/180104-snow/</guid>
      <description>学生宿舍的最后一个冬天</description>
    </item>
    <item>
      <title>管院迎新晚会</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170924-welcomeparty/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170924-welcomeparty/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>北海自由行</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/170721-beihai/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/170721-beihai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Graduating with Honors from Changjun High School of Changsha</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/education/170701-changjun/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/education/170701-changjun/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>高中毕业聚餐</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170626-1403after/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170626-1403after/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>高考后第二天</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/170609-aftergaokao/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 07:39:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/170609-aftergaokao/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>登岳麓山</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/170515-mountain/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 10:22:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/170515-mountain/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>高三年会</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170126-1403annual/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/170126-1403annual/</guid>
      <description>我那时候听别人唱了才知道薛之谦这个歌手。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高三橘子洲头夜跑</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/161207-running/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/161207-running/</guid>
      <description>翔老板来回组织月考后聚餐，和班会听 &amp;lt;得到&amp;gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学院大学夏令营（高二）</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/160723-summercamp/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/160723-summercamp/</guid>
      <description>你看着别人，我看着你。你的眼里有整个世界，我的眼里只有你。 她的名字叫方舟，她说不喜欢我这种人。我也就从来没有说过什么。当时夏令营的大家都在考虑自主招生考大学，但是我的眼里只有她。我从早到晚一直盯着她，把她都看害羞了，说：你为什么总是盯着我。我就傻傻的笑着，什么也没说。她也就别过头去，不再看我。&#xA;她最后考上了清北，这是理所当然的。&#xA;她是个英姿飒爽的干练女生，行动十分的理性并且有目的性，就像她曾经在语文课演讲前谈论源动力的作用一样，那还是我第一次知道这个概念。高中就想清楚自己想干什么，想成为什么样的人，并坚定的向这个方向努力。这是很了不起的。我直到现在才有一个大致的方向。&#xA;在男生们都在考虑怎么玩耍更开心时，她就像清水芙蓉，出淤泥而不染，能够特立独行，抛下这一切。能够在运动会大家放松时抽空学习，但被同学抓到时，又表现出正常女生的害羞。这种成熟的理性和高中女生的青涩产生的反差感，十分令人着迷。&#xA;我知道她值得更大的舞台，此非笼中之鸟，是我所不能觊觎的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高二韶山踏青</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160417-high2spring/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160417-high2spring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>长郡敏园冬雪(高二)</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160201-high2winter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160201-high2winter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>长沙市天心阁</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160121-high2renthouse/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/160121-high2renthouse/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>长郡中学体育节（高二）</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/150927-sportsmeet/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/150927-sportsmeet/</guid>
      <description>PS: 我在最后一排，被手挡住了。/(ㄒoㄒ)/~~</description>
    </item>
    <item>
      <title>Winning First Prize at the 36th Youth Science and Technology Innovation Contest 2015, Hunan</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/award/150401-youthscience/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/award/150401-youthscience/</guid>
      <description>公示链接</description>
    </item>
    <item>
      <title>第36届湖南省青少年科技创新大赛(高一)</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/150401-36thyouth/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/officialactivities/150401-36thyouth/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>1403班夏季义工（高一）</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150801-high1summer/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150801-high1summer/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>暑期社会实践</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150718-high1summer2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150718-high1summer2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>高一1403班春游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150301-high1spring/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150301-high1spring/</guid>
      <description>女生们也太可爱了(/ω＼)</description>
    </item>
    <item>
      <title>物理竞赛组冬季义工（高一）</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150201-pywinter/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/150201-pywinter/</guid>
      <description>我（左三） 刘天强（右二）</description>
    </item>
    <item>
      <title>长郡课间操展示（高一）</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/141214-breakexercise/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/141214-breakexercise/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>青岛旅游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/140729-qingdao/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/140729-qingdao/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>桃花源记</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/140725-taihuayuan/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/140725-taihuayuan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Successful Graduation from Xingsha Middle School</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/news/education/140701-xingsha/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/news/education/140701-xingsha/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>初中毕业庆祝</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/140701-graduationceremony/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/party/140701-graduationceremony/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>广州长隆旅游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/120804-guangzhou/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/120804-guangzhou/</guid>
      <description> 把脚趾甲弄破了，三个月才好 黄叔叔他们几个叔叔真会吃，还吃虫子。有一次震撼我。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>生态产业园骑马</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/120429-horse/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/120429-horse/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>初一军训</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/110910-seniorschool/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/110910-seniorschool/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>云南桂林旅游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/110820-guiling/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/110820-guiling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>六年级</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/101010-child/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/101010-child/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>长沙植物园</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/070101-garden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/connections/outing/070101-garden/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>北京旅游</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/060701-beijing/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/experiences/tours/060701-beijing/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>法院年会打快板</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/060201-child/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/060201-child/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>四岁啦</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/030810-child/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/030810-child/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>一岁</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/000101-child/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/life/growth/house/000101-child/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/home/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/home/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
