<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thinkings on Shaojie Tan</title>
    <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/</link>
    <description>Recent content in Thinkings on Shaojie Tan</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://td.shaojiemike.top/thinking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Motivation</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/1-motivation/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/1-motivation/</guid>
      <description>1 马斯洛需求模型的简单分析 生理需求 996缺乏睡眠，没有sex 出租屋吵闹的环境 安全需求 精神安全：失业焦虑，破产焦虑 健康与身材 爱与归属 没有girl friend，但有anime 交流和输出观点的需求？！ 尊重需求 工作内容偏向打杂，没有自信，成就感，也不被尊重。只能多学习核心技术，向硬核内容靠拢。 工作体面才能被认可，被家族的人认可。 认可感(舰怅，和切片) 自我实现(意义) 寻找和拓展：追求对美好事物的阅历和 个人能力的成长(钢琴音乐造诣) 2 动机的重要性 动机（Motivation）在完成任何事情的成果上起着至关重要的作用，无论是在个人目标的实现、职业发展还是学术研究中。动机可以视为驱动个体行为的内在力量，它激发并维持个体朝向目标的努力。以下是动机对事情成果完成的重要性几个方面的说明：&#xA;目标设定与达成：动机帮助个体设定并追求目标。一个高度动机驱动的个体更可能设定具有挑战性的目标，并致力于实现这些目标，即使面对困难和挫折也不放弃。 持久性和坚持：动机的强度直接影响个体在追求目标过程中的持久性和坚持。高度动机的人在遇到障碍时更有可能寻找解决方案，而不是放弃。 资源的有效利用：动机激发个体更有效地利用时间和其他资源。动机较高的人通常更能有效地规划和组织任务，从而提高工作或学习的效率。 创造力和创新：动机与创造力之间存在密切关联。高度动机的个体倾向于更加开放地思考，能够产生新的想法和解决方案，从而推动创新。 自我提升和成长：动机驱动个体追求知识和技能的提升，促进个人和职业发展。动机较强的人更倾向于接受挑战和学习新事物，从而在其领域内实现持续成长。 团队合作和领导力：在团队环境中，个体的动机也非常关键。高度动机的成员能够激发团队精神，增强协作，并可能展现出更强的领导能力，从而提高团队整体的表现和成果。 应对挫折和失败：动机帮助个体在面对失败和挫折时保持韧性。一个有强烈内在动机的人更能从失败中学习并继续前进，而不是陷入沮丧和失望。 总之，动机是实现目标、提高效率、促进创新和个人成长的关键因素。无论是在个人生活中还是在职业生涯中，培养和维持高水平的动机都是实现成功的基石。</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅途中保持本心、恒心</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/2-defenceheart/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/2-defenceheart/</guid>
      <description>1 STAR 1.1 当下的处境/问题 我的为国产GPU助力，探秘AI未来的初心还没变 但是一方面因为实力缺乏信心。 另一方面意志不够坚定缺乏恒心。 1.2 我是什么样的 我极其是极易被周围影响的人。和大部分人一样，或许是忘记/懒得思考或许是思考不清，别人紧张自己也紧张，别人干什么自己也想加一。这不算错误，在没有时间探路的情况下，遵循前辈的经验是好的。但是为此，我们需要**(PUA自己)有选择控制自己的视线和思想，主动屏蔽坏的环境因素，和勤奋的人结交和向积极向上的环境靠拢**。&#xA;无视室友每天晚睡，天天玩游戏的情形 想着实验室的同学已经在熬夜写论文了 1.3 如何维持和找回 在漫长的人生旅程中，人们很容易迷失初心或者动机不再坚定，这是一个普遍的现象。面对这样的挑战，以下是一些策略和思考方式，可以帮助重新找回或加强个人的动机和初心：&#xA;自我反思：定期花时间反思个人的价值观、目标和生活的方向。思考什么对你最重要，以及你的生活是否反映了这些价值观。通过自我反思，你可以更清晰地了解自己的内在驱动力和真正想要追求的东西。 设定小目标：当面对庞大的、长期的目标时，人们可能会感到不知所措和动力不足。将这些大目标分解成一系列小的、可实现的目标，可以帮助恢复动力，并在实现这些小目标的过程中获得成就感和满足感。 寻找灵感和榜样：寻找并学习那些能够激励你的人物和故事。这可以是历史人物、公众人物、甚至是你生活中的人。了解他们如何克服困难并保持动力，可以给你带来新的视角和激励。 保持正念和感恩：通过练习正念冥想和每天记录你感激的事情，可以帮助你保持对当前生活的欣赏和满足，减少对未来的焦虑。感恩能够提升你的整体幸福感，并有助于维持正面的心态。 接受变化和重新评估目标：随着时间的推移，人们的兴趣、情况和价值观可能会发生变化。接受这种变化，并且愿意重新评估和调整你的目标是正常且健康的。有时候，改变方向是找回动力的关键。 寻求支持：当你感到迷失或动力不足时，向家人、朋友或专业人士寻求支持是非常重要的。与他人分享你的挑战和困惑可以帮助你获得新的见解和鼓励。 保持活跃和健康的生活方式：定期锻炼、健康饮食和充足的睡眠对维持良好的心理和身体健康至关重要。一个健康的身体是维持清晰思维和高动力水平的基础。 保持好奇心和学习：不断地学习新事物和探索未知领域可以激发你的好奇心和创造力，从而为你的生活带来新的激情和动力。 记住，迷失和动力不足是人生旅途中的自然部分。关键是认识到这一点，并采取积极的步骤来重新发现你的动机和热情。&#xA;2 Foundation1： Expert knowledge 能力金字塔（可以理解成职业核心竞争力，结构类似需求金字塔）：&#xA;通用基础 (类似 EPI) 语言能力(英语)和沟通技巧(report) listening (youtube) writing (posts) Reading (literature, blogs, coding contest) 全局观念(global vision) 如何识别伪装信息 和被包装的工作 明确理论目标上限，当前的差距，实现路径 自顶向下、自底向上的思路 逻辑推导和量化思维 代数形式化推导 独立任务切分 认知三部曲：理解由来与实现（是什么，为什么有这个概念解决了什么问题，怎么样）。 数学技巧（解决问题的使用） learn from coding (codeforces) CS基础能力：代码能力 常见算法：leetcode, codeforces 编程规范和思维 各种编程语言的设计理念和核心。 CS的核心竞争力(发挥专长，专家知识与经验（特定领域的观念与洞察）） 性能优化是没有出路的，到最后都是硬件的实现瓶颈。除非设计什么电路，或者观察到什么不平衡不合理。 体系结构的知识, 读论文follow前沿 (Expert knowledge) 对计算系统和程序的性能分析工作流 各种工具的使用经验 (skills and experience)、教程 CS涉猎广泛(各种应用才是真正的核心) 提出爆款，或者退一步解析热门应用的核心竞争力，转化为自身的核心竞争力才是关键。当然不要丢失已有的基础。 e.</description>
    </item>
    <item>
      <title>终点与意义</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/3-end/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/3-end/</guid>
      <description>&amp;quot;行为的一致性是十分重要的，不要让今天的工作否定了昨天的努力。&amp;quot; 当下我的意义是： 无意义的碎片日子里寻找名为意义的永恒之物。&#xA;1 意义来源 实现人生的意义是一个深刻而个人化的追求，不同的人可能会有不同的动机。以下是一些可能促使个体探索和实现人生意义的动机：&#xA;自我实现：根据马斯洛的需求层次理论，自我实现位于需求层次的最顶端，代表着实现个人潜能、追求个人成长和完成的需求。许多人被这种追求个人潜能和成就的愿望所驱动。 贡献与服务：对于许多人来说，对社会、家庭或某个群体做出贡献和服务是实现人生意义的重要途径。这种动机源于希望对他人产生积极影响和留下持久的遗产。 关系和归属感：与家人、朋友和社区建立深厚的关系，以及获得归属感，对许多人来说是人生意义的重要组成部分。这种动机涉及到爱、友谊和社会连接。 探索与学习：对世界的好奇心和对新知识的渴望可以是寻求人生意义的强大动机。这种动机驱动人们探索未知、学习新事物和经历成长。 创造与表达：通过艺术、文学、音乐等方式的创造性表达是许多人寻求和实现人生意义的途径。这种动机涉及到创造美、表达自我和分享视角。 精神与宗教信仰：对于许多人来说，精神实践或宗教信仰提供了一种实现人生意义的框架，指导他们的生活选择和行为，帮助他们连接更广阔的宇宙观和存在的意义。 每个人追求人生意义的方式和动机都是独一无二的，取决于个人的价值观、信仰、经历和目标。重要的是找到那些对自己最有意义的事物，并围绕这些事物塑造自己的生活和追求。&#xA;省流：人的动机人身意义篇，新鲜感不变中求变，混乱中追求永恒。小车比喻，三部分</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生意义</title>
      <link>https://td.shaojiemike.top/thinking/aboutlife/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://td.shaojiemike.top/thinking/aboutlife/</guid>
      <description>1 探讨人生的意义的必要性 1.1 GPT-4的回答 探讨人生的意义是一个深刻而复杂的话题，人们对此有着不同的看法和理解。对于是否需要明确自己的人生意义，这取决于个人的价值观、生活经历以及他们所处的文化和社会环境。&#xA;一方面，有人认为明确自己的人生意义是非常重要的。这可以帮助个人&#xA;设定目标，指导日常行为和决策， 以及在面对困难和挑战时提供动力和安慰。 理解自己生活的目的可以增加生活的满意度和幸福感，使人感到自己的存在更有价值和方向。 另一方面，也有人认为生活本身并不一定需要一个明确的意义或目的。就像农民伯伯，可能他们并没有刻意去思考自己人生的深层意义，但这并不意味着他们的生活就缺乏价值或满足感。对于很多人来说，日常生活的简单喜悦、与家人朋友的关系、以及对社区的贡献本身就是他们生活的重要组成部分。他们可能更专注于“活在当下”，而不是追求某种超越的目标或意义。（换句话来说，他们满足于当下了，或者说受见识或者环境的限制精神受困于当下了。）&#xA;总的来说，是否需要明确自己的人生意义并没有统一的答案，这在很大程度上取决于个人的内心需求和外部环境。&#xA;对有些人而言，寻找和明确人生意义是他们生活的重要部分； 而对另一些人来说，享受生活的过程和维护与他人的关系就是他们的人生意义所在。 每个人都有自己的生活方式和价值观，这使得人生的多样性和复杂性成为可能。&#xA;1.2 我的额外的看法 其他理由有几点：&#xA;主观能动性：被覆盖了使命和意义的行动力，往往比无意义的行为更强大。 唯心主义是把双刃剑：用得好，就是 “我即世界” 的精神力。用得一般，也能实现排遣忧思的效果。最差就是神经病、文化大革命和纳粹。 普通人做的是唯物主义的工作，他的心是静止的，被动的，外部发生了什么事被触动一下。 但是意义论的思考，能让心活跃起来，让世界重现于脑中宇宙。&#xA;1.3 重新理解与小结 与他人的交往的频繁程度直接影响了自我意义思考的萌芽。换句话来说，孤独的人会更早思考自己存在的意义。&#xA;因为在和家人朋友和社区的交流过程中，个人的注意力会集中在别人身上。但是如果是个没什么朋友的人，比如像我一样的程序员，每天和冰冷的机器和数学都算法打交道，就会将思考的视线重新聚焦在自己的身上。这在一定程度上与心理学和哲学中的一些理论相呼应。人与人之间的互动确实在很大程度上塑造了我们的自我认识和对人生意义的探索。社会交往可以提供归属感、认同感和目的感，这些都是人类的基本需求。当这些需求得到满足时，个体可能不那么迫切地寻求人生的更深层意义。&#xA;相反，孤独或与社会隔绝的人可能更有机会深入思考个人存在的意义。孤独感可以促使人们内省，探索自己的内心世界和生命的深层价值。哲学家和思想家们常常在孤独中发现灵感和深刻的洞察力。例如，尼采、康德和梭罗等人都曾强调孤独对于个人发展和哲学思考的重要性。&#xA;对于像您提到的程序员，或者任何经常独处的人来说，孤独不仅是与外部世界的隔离，也是一个自我探索和内在对话的机会。在技术和算法的世界中工作，可能会促使人们对自己的角色、对社会的贡献，以及更广泛的宇宙中的位置进行反思。&#xA;然而，重要的是要找到与他人交往和独处之间的平衡。长时间的孤独可能导致孤立和负面情绪，而健康的社交活动可以提供支持和鼓励，帮助人们在探索人生意义的旅程中前进。在某种程度上，与他人的交往和个人的内省都是理解人生意义的重要途径，二者相辅相成，而不是相互排斥。&#xA;2 自我意义的思考历程 2.1 起源与萌芽 我开始关心life meaning这个事情，应该是开始于高中。现在想起来应该有几点原因。&#xA;首要原因肯定是大家都长大些了，不再是在操场上疯跑一下午的初中生了。 第二点就是到省重点高中变成平凡人之后（变得更孤独了），如何接受自己对社会的意义。原本是年级前几现在变成班级里的一个普通学生，好像是可有可无的存在。如何给自己寻找活下去的理由是当时困扰我的事情。当时我并没有时间，想清楚这些事情，但是我知道爸妈对我很好，如果我突然死了，爸妈一定会哭得很伤心。所以我当时的想法很简单，就是努力学，然后回报爸妈，希望爸妈能开心。 除此之外，随着年龄的增长，遇到的两难问题越来越多。&#xA;最爱的人和父母落难，先救哪一个？ 如何在最爱的人和地球全部人类的性命之间 选择，保护哪一方？ 现在看来，这类问题其实就是在拷问你自身对世界的态度，对人和事的重视程度和优先级。 但是当时的我可能无法冷酷下来做决定，原因有几点：&#xA;我很在意和对我好的人的想法，我是愿意牺牲自己也不愿好人落泪的那类人。如果天平两边都是我在意的，那还是让我毁灭了吧。 作为理科生，我认为这些事情都应该是能通过一个大一统理论全部解答的。 现在无法回答，只是时候未到。 这些两难的问题，就像头顶的乌云，一朵又一朵，笼罩着我的视线。让我无法看清世界之于我的样子。（这可能有点唯心主义的意思了）&#xA;2.2 沉寂与迷茫 在合肥科大的大学生活，就像用科研和学习的枝叶把我包裹，远离了这些问题。&#xA;社交锐减：大学的女生更少，老师和家长也更加疏远了，打交道的同学由几个班直接锐减为寝室三人。（当然这其实和我是个社恐有很大关系 活动减少： 合肥能接触的新鲜事物也很少，班级活动只能说可有可无吧。大学的灵活选课直接导致，同班同学间的联系更弱了。 2.3 重新接触与思考 研二上海华为暑期实习，和毕业季的临近。 还有和林晗师兄的交谈。&#xA;让我鼓起勇气来面对这些问题，并且重新思考我，工作，家庭和世界的关系</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
